<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="/staticFiles/css/catalogue.css" ?>
<xml>
	<QuestionsGroup>
	
		<QuestionGroup internalName="Question1">
			<Topic language="de" text="Video-Inhalte" />
			<Topic language="en" text="Video Content" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format Videoinhalte ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality to display video content?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question2">
			<Topic language="de" text="Tutoring" />
			<Topic language="en" text="Tutoring" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format Tutoring ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality for tutoring?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question3">
			<Topic language="de" text="Kommentare" />
			<Topic language="en" text="Comments" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format Kommentare der Studierenden ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide the possibility to comment by the students?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question4">
			<Topic language="de" text="Synchrone Interaktion" />
			<Topic language="en" text="Synchronised Interaction" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format eine zeitlich synchrone Interaktion ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality for synchronised interaction?
			</QuestionBody>
			<Hint language="de">
				Dies kann ein einfacher Chat zum Austausch von Textnachrichten sein oder eine weiterreichende Interaktion z.B. in einer virtuellen Umgebung.
			</Hint>
			<Hint language="en">
				Examples are e.g. a simple chat to exchange messages or more advanced interactions e.g. within virtual environments.
			</Hint>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question5">
			<Topic language="de" text="Asynchrone Interaktion" />
			<Topic language="en" text="Asynchronous Interaction" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format eine zeitlich asynchrone Interaktion ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality for asynchronous interaction?
			</QuestionBody>
			<Hint language="de">
				Dies können z.B. Diskussionsforen und Wikis sein, in denen die Studierenden zeitlich unabhängig voneinander interagieren.
			</Hint>
			<Hint language="en">
				Examples are e.g. discussion boards and Wikis, in which the work occurs time-shifted.
			</Hint>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question6">
			<Topic language="de" text="Anzahl der Zugriffe" />
			<Topic language="en" text="Amount of Accesses" />
			<QuestionBody language="de">
				Wie viele Studierende besuchen Ihren Kurs bzw. Ihre Veranstaltung?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				How many students are in your course?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question7">
			<Topic language="de" text="Downloads" />
			<Topic language="en" text="Downloads" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format einen Dateidownload ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality for file downloads?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question8">
			<Topic language="de" text="Lernziele" />
			<Topic language="en" text="Learning Objectives" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format das Einsehen der Lernziele ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality to display the learning objectives?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question9">
			<Topic language="de" text="Einsatzzweck" />
			<Topic language="en" text="Purpose" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format Ihre Vorlesung, Übung etc. unterstützen oder die Präsenzveranstaltung ersetzen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format support your lecture, exercise, etc. or should it replace the on-site attendance?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question10">
			<Topic language="de" text="Cloud" />
			<Topic language="en" text="Cloud" />
			<QuestionBody language="de">
				Darf das E-Learning-Format nach den Statuten Ihrer Hochschule als Cloud-Dienst angeboten werden?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Do the bylaws of your university allow an e-learning format provided by a cloud service?
			</QuestionBody>
			<Hint language="de">
				Häufig laufen sogenannte Cloud-Dienste auf Infrastrukturen von z.B. amerikanischen Unternehmen.
				Daher können in solchen Fällen die Regeln des europäischen Datenschutzes nicht eingehalten bzw. garantiert werden.
			</Hint>
			<Hint language="en">
				These kinds of services often use e.g. infrastructure from American companies. In such
				cases, it maybe not possible to guarantee the privacy policies of your country.
			</Hint>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question11">
			<Topic language="de" text="Hochschulnetz" />
			<Topic language="en" text="University Network" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format einen Betrieb in Ihrem Hochschulnetz ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format enable to operate inside of your local university network?
			</QuestionBody>
			<Hint language="de">
				In diesem Fall können Sie die Regeln des Datenschutzes selber anwenden und
				den Zugang zu dem E-Learning-Format z.B. auf Ihre Studierenden beschränken.
			</Hint>
			<Hint language="en">
				In this case, you are able to apply privacy rules and restrictions e.g. you can restrict
				the e-learning format to your students only.
			</Hint>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question12">
			<Topic language="de" text="Test- und Prüfungsformate" />
			<Topic language="en" text="Assessments" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format Tests oder Prüfungen ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality for assessments?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question13">
			<Topic language="de" text="Rollen für Studierende" />
			<Topic language="en" text="Roles for Students" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format Rollen (z.B. Gruppenleiter, Moderator, etc.) für die Studierenden ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality for students' roles (e.g. moderator, group leader, etc.)?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question14">
			<Topic language="de" text="Mathematische Darstellung" />
			<Topic language="en" text="Presentation of Mathematics" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format die Darstellung mathematischer Ausdrücke z.B. der Höheren Mathematik, Physik, Elektrotechnik, etc. ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality to show e.g. equations for e.g. further mathematics, physics, electrical engineering, etc.?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question15">
			<Topic language="de" text="Mathematische Eingabe" />
			<Topic language="en" text="Writing of Mathematics" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format das Schreiben mathematischer Ausdrücke z.B. der Höheren Mathematik, Physik, Elektrotechnik, etc. ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format provide a functionality for writing mathematically e.g. equations?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question16">
			<Topic language="de" text="Darbietende Lehrverfahren" />
			<Topic language="en" text="Presenting Teaching Methods" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format darbietende Lehrverfahren wie z.B. Vorträge, Vorlesungen, Demonstrationen, etc. ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format be enabled for presenting teaching methods like e.g. talks, lectures, demonstrations, etc.?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question17">
			<Topic language="de" text="Erarbeitende Lehrverfahren" />
			<Topic language="en" text="Developing Teaching Methods" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format erarbeitende Lehrverfahren wie z.B. problembasiertes Lernen, angeleitetes Praktikum/Übungen, einen Fachdialog zwischen Studierenden und Lehrenden, etc. ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format be enabled for developing teaching methods like e.g. problem-based learning, guided traineeships or practices, a professional dialogue between students and teacher/professor, etc.?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
		<QuestionGroup internalName="Question18">
			<Topic language="de" text="Explorative Lehrverfahren" />
			<Topic language="en" text="Explorative Teaching Methods" />
			<QuestionBody language="de">
				Soll das E-Learning-Format explorative Lehrverfahren wie z.B. Projektarbeiten, Experimente, Planspiele, etc. ermöglichen?
			</QuestionBody>
			<QuestionBody language="en">
				Should the e-learning format be enabled for explorative teaching methods like e.g. projects, experiments, simulation games, etc.?
			</QuestionBody>
		</QuestionGroup>
		
	</QuestionsGroup>
    <ProductsGroup>
        
        <ProductGroup internalName="ARS (Audience Response Systems)">
            <Names>
                <Name language="de" text="Audience Response Systems" />
                <Name language="en" text="Audience Response Systems" />
			</Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe repräsentiert Audience Response Systems (ARS).
					</Text>
				</Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group represents Audience Response Systems (ARS).
					</Text>
				</Description>
			</Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Impossible</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Possible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Impossible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>4</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Impossible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Impossible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Impossible</TeachingTypeExplorative>
			</SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="ARS (Audience Response Systems)">
                <Names>
                    <Name language="de" text="ARS (Audience Response Systems)" />
                    <Name language="en" text="ARS (Audience Response Systems)" />
				</Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Audience Response Systeme.
						</Text>
					</Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for audience response systems.
						</Text>
					</Description>
				</Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Poll Everywhere" website="http://www.polleverywhere.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Poll Everywhere" />
                        <Name language="en" text="Poll Everywhere" />
					</Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Papier- und Stift-Bewertungen können mit der Geschwindigkeit der auf Hardware basierender Umfragesysteme nicht konkurrieren. Diese Systeme sind allerdings teuer. Eine bezahlbare Alternative stellt Poll Everywhere dar, die es Studierenden erlaubt mit nahezu jedem Gerät auf Fragen der Lehrenden zu reagieren. LehrendeLehrende legen sich ein Konto auf der Website an und erstellen Tests und Umfragen. Die Studierenden können dann die Website aufrufen und reagieren oder einfach eine SMS mit einem Code senden. Die Lehrenden können Tests und Umfragen beispielsweise in eine Präsentation integrieren und die Ergebnisse in Echtzeit darstellen. Poll Everywhere erlaubt es häufig und sofort formative Tests durchzuführen. Quelle: Freie Übersetzung einer englischen Rezension der Website graphite.org.
                            </Text>
						</Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Paper-and-pencil assessments can't compete with the speed of student-response devices, but these tech tools can be expensive. Poll Everywhere is an affordable alternative that allows students to respond to questions from a teacher using almost any device. Teachers create accounts on the Poll Everywhere site and create quizzes. Students then enter the website to answer quiz questions or send text messages to a specific code number. Teachers can project questions on a screen and can even view or display poll results in real-time. Poll Everywhere allows frequent and immediate formative assessment. Source: Review by graphite.org.
                            </Text>
						</Description>
					</Descriptions>
				</ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="IQ Polls" website="https://iqpolls.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="IQ Polls" />
                        <Name language="en" text="IQ Polls" />
					</Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                IQ Polls ersetzt traditionelle Audience Response Systeme, die auf Hardware mit einer einfach zu nutzenden mobilen und web-basierten Technologie basieren. Das bedeutet, dass jeder Anwesende teilnehmen kann. Unterstützt werden diese von verschiedenen Smartphones (mit Android, iOS, Blackbarry OS, Windows Phone etc.), Tablets und Laptops. IQ Polls sorgt dafür, dass Präsentationen Spaß bereiten sowie  gewinnbringend und produktiv sind. Der Präsentierende zeigt die Fragestellung und die jeweiligen Reaktionen sind sofort zu sehen. Benutzt werden können IQ Polls für Präsentationen, Workshops, Meetings, Konferenzen etc. Teilnehmer bevorzugen es auf diese Weise zu interagieren. Umfragen sind darüber hinaus entscheidend für eine erfolgreiche Präsentation. Anders als alte Audiende Response Systeme, erfordert IQ Polls keine spezifischen IT-Erfahrungen oder –Wissen. Jeder kann es einsetzen und eine Software-Installation ist zudem nicht erforderlich. Quelle: Freie Übersetzung aus der Website des Anbieters.
                            </Text>
						</Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                IQ Polls replaces traditional audience response systems based on hardware with easy-to-use mobile and web-based technology. This means that everyone in the audience can vote. We support various smartphones (with Android, iOS, Blackaberry OS, Windows Phone etc.), tablets and laptops. IQ Polls makes presentation fun, engaging and productive. The presenter just shows the question to the audience and the response is immediately displayed on the screen. Use IQ Polls for presentations, workshops, parties, conferences etc. People love interactive voting and it is the one of the key factors to a successful presentation! Unlike other oldschool voting tools and voting software, IQ Polls doesn't require specific IT skills or knowledge. Everyone can use it! Installation of voting software is not needed. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
						</Description>
					</Descriptions>
				</ExampleProduct> 
                
                <ExampleProduct internalName="Socrative" website="http://www.socrative.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Socrative" />
                        <Name language="en" text="Socrative" />
					</Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Socrative gibt Lehrenden die Möglichkeit, ihre Studierenden mit pädagogischen Aktivitäten auf Tablets, Laptops und Smartphones zu prüfen. Durch die Nutzung von Echtzeit-Fragestellungen, sofortigen Ergebnissen, Aggregationen und Visualisierungen, können Lehrende den aktuellen  Stand des Verstehensprozesses der Studierenden ermitteln. Socrative spart dem Lehrenden Zeit, sodass die Studierenden weiter kooperieren und diskutieren können. Quelle: Freie Übersetzung aus der Website des Anbieters.
                            </Text>
						</Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Socrative enables teachers to engage and assess their students with educational activities on tablets, laptops and smartphones. Through the use of real time questioning, instant result aggregation and visualization, teachers can gauge the whole class’ current level of understanding. Socrative saves teachers time so the class can further collaborate [and] discuss [...]. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
						</Description>
					</Descriptions>
				</ExampleProduct>                
                
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Blogs">
            <Names>
                <Name language="de" text="Blogs" />
                <Name language="en" text="Blogs" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe enthält Blog-Software die sich zur Lehr- und Lernzwecken einsetzen lassen.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group contains blogging software which are useable to teach and learn.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Possible</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Impossible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>2</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Possible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Possible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Blogs">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Blogs" />
                    <Name language="en" text="Blogs" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Blog-Software.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for blogging software.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Wordpress" website="http://wordpress.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Wordpress" />
                        <Name language="en" text="Wordpress" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                WordPress ist eine freie Software zur Verwaltung der von Inhalten einer Website (Texte und Bilder). Sie bietet sich besonders zum Aufbau und zur Pflege eines Weblogs an, da sie jeden Beitrag einer oder mehreren frei erstellbaren Kategorien zuweisen kann und dazu automatisch die entsprechenden Navigationselemente erzeugt. Parallel kann WordPress auch hierarchische Seiten verwalten und gestattet den Einsatz als CMS. Weiter bietet das System Leserkommentare mit der Möglichkeit, diese vor der Veröffentlichung erst zu prüfen, an. Außerdemsowie gibt es Optionen für  eine zentrale Linkverwaltung, eine Verwaltung der Benutzerrollen und -rechte und die Möglichkeit externer Plug-ins, womit WordPress in Richtung eines vollwertigen Content-Management-Systems ausgebaut werden kann. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                WordPress is a free and open source blogging tool and a content management system (CMS) based on PHP and MySQL. Features include a plugin architecture and a template system. [...] WordPress is the most popular blogging system in use on the Web, at more than 60 million websites. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="LifeType" website="http://lifetype.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="LifeType" />
                        <Name language="en" text="LifeType" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                LifeType ist eine freie Weblog-Plattform mit Unterstützung für mehrere Blogs und Benutzer in einer Installation. Es wurde in PHP geschrieben und benötigt eine MySQL-Datenbank. LifeType ist eine freie Software unter der GNU General Public License 2 und wird zum kostenlosen Herunterladen bereitgestellt. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                LifeType is an open-source blogging platform with support for multiple blogs and users in a single installation. It is written in PHP and backed by a MySQL database. LifeType is licensed under the GNU General Public License. [...] LifeType offers support for multiple blogs and multiple users in one installation. Each blog can be run in its own language and can be customized using a template engine. LifeType also features Bayesian spam filtering, media uploads, file handling, a customizable search engine, friendly URLs and an administration area. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
				<ExampleProduct internalName="b2evolution" website="http://b2evolution.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="b2evolution" />
                        <Name language="en" text="b2evolution" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                b2evolution ist eine Weblog-Software, die mehrere Blogs in mehreren Sprachen zugleich ermöglicht und mehrbenutzerfähig ist. Sie kann kostenlos unter der GNU General Public License 2 benutzt werden. b2evolution ist in PHP geschrieben und verwendet eine MySQL-Datenbank. Es lässt sich in fast jeder LAMP-Umgebung betreiben. b2evolution unterstützt mehrere Benutzer und Administratoren mit einer Installation. Zahlreiche Drittanbieter bieten Plug-ins an, die unter anderem BBCode, LaTeX und grafische Smileys oder Werkzeuge wie Gallery 2, YouTube und digg benutzbar machen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                b2evolution is a content and community management system written in PHP and backed by a MySQL database. It is distributed as free software under the GNU General Public License. [...] Known primarily for its multi-blog capabilities, b2evolution also includes "all the features of traditional blog tools" like file and photo management, advanced skinning, multiple domain support, detailed user permissions, and W3C standards compliance. It installs on almost any LAMP (Linux, Apache, MySQL, PHP) server. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Game-Based Learning">
            <Names>
                <Name language="de" text="Game Based Learning" />
                <Name language="en" text="Game-Based Learning" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        In dieser Gruppe sind Computerspiele bzw. Werkzeuge zum Erstellen von Computerspielen zum Lehren und Lernen zu finden.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group contains games and tools to create games, regarding teaching and learning.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Impossible</VideoContent>
                <Tutoring>Possible</Tutoring>
                <UserComments>Impossible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Mandatory</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>4</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Impossible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Impossible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Games">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Computerspiele" />
                    <Name language="en" text="Games" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Computerspiele die in der Lehre und zum Lernen eingesetzt werden.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Educational games for teaching and learning.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                <ExampleProduct internalName="Minecraft" website="http://www.minecraft.net">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Minecraft" />
                        <Name language="en" text="Minecraft" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Minecraft ist ein Indie Open-World-Spiel, das vom schwedischen Programmierer Markus "Notch" Persson entwickelt wurde. Es wird nun von seiner Firma Mojang veröffentlicht und weiterentwickelt.
                                In dem Spiel kann der Spieler Konstruktionen aus zumeist würfelförmigen Blöcken in einer 3D-Welt bauen. Außerdem kann der Spieler diese Welt erkunden, Ressourcen sammeln, gegen Monster kämpfen und die Blöcke zu anderen Gegenständen weiterverarbeiten. In Minecraft gibt es hauptsächlich zwei Spielmodi: den Überlebensmodus, in dem der Spieler Ressourcen sammeln muss und eine Gesundheitsleiste hat, und den Kreativ-Modus, in dem es keine Gesundheit gibt und dem Spieler unbegrenzte Mengen an Ressourcen zur Verfügung stehen.
                                Minecraft kann zur Simulation von z.B. elektrischen bzw. Logik-Schaltungen benutzt werden (Stichwort: "Redstone"). Darüberhinaus gibt es kostenlose Erweiterungen, mit denen sich Simulationen z.B. aus dem Bereich der Atomtechnik durchführen lassen (Stichwort: "IndustrialCraft"). Minecraft ermöglicht das kollaborative Zusammenarbeiten von bis zu 1.000 Personen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Minecraft is a sandbox indie game originally created by Swedish programmer Markus "Notch" Persson and later developed and published by Mojang. Minecraft is an open world game that has no specific goals for the player to accomplish, allowing players a large amount of freedom in choosing how to play the game.
                                Minecraft is able to simulate e.g. electrical and logic circuits (keyword: "redstone"). Further, there are free extensions to simulate e.g. activities around nuclear technology (keyword: "IndustrialCraft"). Minecraft enables collaborative work for up to 1,000 users. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Second Life" website="http://secondlife.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Second Life" />
                        <Name language="en" text="Second Life" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Second Life [...] ist eine Online-3D-Infrastruktur für von Benutzern gestaltete virtuelle Welten, in der Menschen durch Avatare interagieren, spielen, Handel betreiben und anderweitig kommunizieren können. [...] Im Bereich des E-Learnings findet Second Life als Technologieplattform unter anderem für Übungen im Grenzschutz Anwendung. Darüber hinaus haben sich virtuelle Welten als Plattformen herauskristallisiert, um Sprache zu vermitteln, da kulturelle Kontexte aufgespannt werden können, in denen Sprache vermittelt werden kann. So kann ein Spanischkurs im Kontext spanischer Architektur, Kleidung und Musik stattfinden, indem die Avatare Flamenco-Animationen abspielen und gleichzeitig das Geräusch von Kastagnetten abgespielt wird. Sprachcoaches können in dem so aufgespannten kulturellen Kontext die jeweilige Sprache anschaulich vermitteln. Zudem können Situationen im Sprachkontext durch Simulation der realen Welt, ebenso die audiovisuell dargestellten Folgen und Konsequenzen, durch Sprachhandlungen mit echten Menschen dargestellt werden [...]. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Second Life is an online virtual world, developed by Linden Lab (a company based in San Francisco) [...]. [...] Second Life is used as a platform for education by many institutions, such as colleges, universities, libraries and government entities. There are over one hundred regions used for educational purposes covering subjects such as chemistry and English. Instructors and researchers in Second Life favour it because it is more personal than traditional distance learning. Research has uncovered development, teaching and/or learning activities which use Second Life in over 80 percent of UK universities. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="AntMe!" website="http://www.antme.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="AntMe!" />
                        <Name language="en" text="AntMe!" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                AntMe! ist eine in C# geschriebene Simulation für Windows-Betriebssysteme, die Programmieranfängern das Thema künstliche Intelligenz näherbringen und einen leichten Einstieg in die Sprachen C# oder Visual Basic bieten soll. AntMe! gehört zur Gattung der Serious Games und es ist eines der Projekte der von Microsoft ins Leben gerufenen Initiative "coding4fun" [...]. [...] Bei der Simulation geht es darum, eine KI für ein Ameisenvolk zu programmieren. Man muss den Ameisen beibringen, Zucker oder Äpfel zu sammeln und Käfer zu bekämpfen. Es ist auch eine Spezialisierung möglich, wodurch manche Völker nur Käfer bekämpfen, andere dagegen nur Zucker sammeln. Den Einstieg in das Programm erleichtern mehrere Video-Tutorials. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                AntMe! is an exciting game that enables you to playfully and effortlessly learn the essentials of object oriented programming. You command your colony of ants using real, professional program code and thus help your ants to master many thrilling challenges: Collecting sugar and apples, defend your ant hive or how to outnumber the ants’ natural enemies - the bugs! [...] With its more than 2.5 million downloads (German language version) AntMe! is by far one of the world’s moste successful serious games worldwide. The underlying pedagogical and methodical theories are thoroughly researched and scientifically proven. Source: AntMe! website.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
            </ExampleGroup>
            
            <ExampleGroup internalName="Game Engines">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Werkzeuge zur Herstellung von Computerspielen" />
                    <Name language="en" text="tools to create games" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Hier sind exemplarisch Werkzeuge aufgeführt, mit denen eigene Lehr- und Lernumgebungen hergestellt werden können.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Collected at this group are tools to create own teaching and learning environments.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Unreal Engine" website="https://www.unrealengine.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Unreal Engine" />
                        <Name language="en" text="Unreal Engine" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Die Unreal Engine ist eine Spiel-Engine von Epic Games (früher Epic MegaGames), die bei der Entwicklung von Konsolen- und Computerspielen eingesetzt wird. Seit der ersten Veröffentlichung 1998 wurde die Spiel-Engine in zahlreichen Spielen verwendet und auf diverse Betriebssysteme und Spielkonsolen portiert. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                The Unreal Engine is a game engine developed by Epic Games, first illustrated in the 1998 first-person shooter game Unreal. Although primarily developed for first-person shooters, it has been successfully used in a variety of other genres, including stealth, MMORPGs, and other RPGs. With its code written in C++, the Unreal Engine features a high degree of portability and is a tool used by many game developers today. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Unity" website="http://www.unity3d.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Unity" />
                        <Name language="en" text="Unity" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Unity ist eine Laufzeit- und Entwicklungsumgebung für Spiele (Spiel-Engine) des Unternehmens Unity Technologies (in San Francisco, USA). Die Entwicklungsumgebung erlaubt die Entwicklung von Computerspielen und anderer interaktiver 3D-Grafik-Anwendungen. Die Umgebung läuft auf Windows und Mac. Zielplattformen sind neben PCs auch Spielkonsolen, mobile Geräte und Webbrowser.
                                Unity wird nach dem Freemium-Modell vermarktet. Hierbei ist die Basisversion kostenlos und kann für eigene Entwicklungen genutzt werden. Die kostenpflichtige Pro-Version bietet erweiterte Funktionalität. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Unity is a cross-platform game engine with a built-in IDE developed by Unity Technologies. It is used to develop video games for web plugins, desktop platforms, consoles and mobile devices. It grew from an OS X supported game development tool in 2005 to a multi-platform game engine. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
            </ExampleGroup> 
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="LMS">
            <Names>
                <Name language="de" text="LMS" />
                <Name language="en" text="LMS" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe enthält Lernplattformen (englisch "Learning Management System", abgekürzt "LMS").
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group contains Learning Management Systems (LMS).
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Possible</VideoContent>
                <Tutoring>Possible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Possible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>4</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Possible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Both</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Possible</Assessments>
                <StudentRoles>Possible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Possible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="LMS">
                <Names>
                    <Name language="de" text="LMS (Learning Management Systeme)" />
                    <Name language="en" text="LMS (Learning Management Systems)" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Learning Management Systeme.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for learning management systems.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="eFront" website="http://www.efrontlearning.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="eFront" />
                        <Name language="en" text="eFront" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                eFront ist eine Open-Source E-Learning-Plattform. Sie wurde so entwickelt, sodass Anwender bei der Erstellung von Online-Lern-Gemeinschaften optimal unterstützt werden. Es unterstützt vielfältige Möglichkeiten der Kollaboration und Interaktion durch eine Icon-basierte Nutzeroberfläche. Die Plattform bietet unter anderem Werkzeuge z.B. zur Erstellung von Inhalten und Tests, zum Aufgaben-Management, für Berichte und Foren, Chats, Umfragen, Kalender und mehr. eFront ist SCORM 1.2 zertifiziert und zudem ein SCORM 2004/4te Edition konformes System, dass in 40 Sprachen übersetzt wurde. Quelle: Freie Übersetzung aus der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                eFront is an open source eLearning platform [...]. eFront is designed to assist with the creation of online learning communities while offering various opportunities for collaboration and interaction through an icon-based user interface. The platform offers tools for content creation, tests building, assignments management, reporting, internal messaging, forum, chat, surveys, calendar and others. It is a SCORM 1.2 certified and SCORM 2004 / 4th edition compliant system translated in 40 languages. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="Stud.IP" website="http://www.studip.de/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Stud.IP" />
                        <Name language="en" text="Stud.IP" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Stud.IP (eine Abkürzung für Studienbegleitender Internetsupport von Präsenzlehre) ist eine internetbasierte Arbeitsumgebung zur Unterstützung von Lehrveranstaltungen an Bildungseinrichtungen (Lernplattform, Learning Management System), die als freie Software unter der GPL entwickelt worden ist, um über das Internet eine Kommunikation zwischen Lernenden und Lehrenden zu ermöglichen und zu standardisieren. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Stud.IP (a German abbreviation for accompany study internet support for lectures) is a web-based working environment to support lectures. It is available as free software with the GPL license. The aim was to develop a communication platform for teachers and students and to standardiszed this platform. Source: Loose translation from the German Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="Moodle" website="http://moodle.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Moodle" />
                        <Name language="en" text="Moodle" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Moodle [...] ist ein objektorientiertes Kursmanagementsystem, eine Lernplattform auf Open-Source-Basis. Die Software bietet die Möglichkeiten zur Unterstützung kooperativer Lehr- und Lernmethoden. [...] Moodle stellt online "Kursräume" zur Verfügung. In diesen werden Arbeitsmaterialien und Lernaktivitäten bereitgestellt. Jeder Kurs kann so konfiguriert werden, dass nur ausschließlich angemeldete Teilnehmer diesen besuchen können, Gäste zugelassen sind oder zur Teilnahme ein Passwort erforderlich ist. Verschiedene Kursformate erlauben eine "wöchentliche Übersicht", eine thematische Gliederung, ein zentrales Forum oder eine SCORM-Lerneinheit im Mittelpunkt. Arbeitsmaterialien in Kursen sind z.B. Texte, Links und Dateien. Lernaktivitäten hingegen sind z.B. Foren, Test, Aufgabe Lektion, Wiki etc. Die Anordnung von Arbeitsmaterialien und Lernaktivitäten erlauben unterschiedliche didaktische Szenarien, die einem instruktionalistischen oder konstruktivistischen Lernmodell folgen können. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Moodle (acronym for Modular Object-Oriented Dynamic Learning Environment) is a free software e-learning platform, also known as a Learning Management System [...]. [...] Moodle was originally developed by Martin Dougiamas to help educators create online courses with a focus on interaction and collaborative construction of content, and is in continual evolution. The first version of Moodle was released on 20 August 2002. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="Chamilo" website="http://www.chamilo.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Chamilo" />
                        <Name language="en" text="Chamilo" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Chamilo ist eine open-source (unter GNU/GPL Lizenz veröffentlichte) Lernplattform und wird, oft auch als LMS abgekürzt. Basierend auf PHP und einem unterstützten Datenbank-Backend ist die Installation plattformunabhängig möglich. Chamilo gibt es aktuell in 2 Versionen: Version 1.x ist die konsequente Weiterentwicklung von Dokeos, während Version 4.x (LCMS) einen komplett neuen Ansatz des eLearnings beschreitet. Unterstützt wird das Projekt durch die Chamilo Association, welche sich zum einen um die Öffentlichkeitsarbeit von Chamilo kümmert, und zum anderen die Einhaltung von Qualitätsstandards durch Zertifizierungen von offiziellen Service-Anbietern sichert. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Chamilo is an open-source (under GNU/GPL licensing) e-learning and content management system, aimed at improving access to education and knowledge globally. It is backed up by the Chamilo Association, which has goals including the promotion of the software, the maintenance of a clear communication channel and the building of a network of services providers and software contributors. The Chamilo project aims at ensuring the availability and quality of education at a reduced cost, through the distribution of its software free of charge, the improvement of its interface for 3rd world countries devices portability and the provision of a free access public e-learning campus. Chamilo comes in two versions. The LMS (or "1.*") version directly builds on Dokeos. Chamilo LCMS (or 3.0) is a completely new software platform for e-learning and collaboration. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="Claroline" website="http://www.claroline.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Claroline" />
                        <Name language="en" text="Claroline" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Claroline ist eine E-Learning- und E-Working-Plattform (Lernplattform), die unter einer freien Lizenz (GPL) steht. Sie erlaubt es, verschiedenen Organisationsarten weltweit (Universitäten, Schulen, Unternehmen, Vereinen) Kurse zu entwerfen, zu verwalten und über das Internet zusammenzuarbeiten. Claroline kann frei heruntergeladen werden. Die Plattform wird in über 100 Ländern verwendet und ist in 30 Sprachen erhältlich. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Claroline is a collaborative eLearning and eWorking platform (Learning Management System) released under the GPL Open Source license. It allows hundreds of organizations worldwide - ranging from universities to schools and from companies to associations - to create and administer courses and collaboration spaces over the web. The platform is used in more than 100 countries and is available in 35 languages. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="ILIAS" website="http://www.ilias.de/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="ILIAS" />
                        <Name language="en" text="ILIAS" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                ILIAS ist eine freie Lernplattform, mit deren Hilfe sowohl Internet-basierte Lehr- und Lernmaterialien (für E-Learning) erstellt und verfügbar gemacht, als auch Kommunikation und Kooperation unter Lehrenden und Lernenden, Prüfungen und Evaluation, sowie didaktische Strukturen für komplette Kurse verwirklicht werden können. Die Nutzungsmöglichkeiten der Software spiegeln sich auch im Namen ILIAS wider, der als Abkürzung für Integriertes Lern-, Informations- und Arbeitskooperations-System steht. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                ILIAS [...] (German for "Integrated Learning, Information and Work Cooperation System") is an open source web-based learning management system (LMS). It supports learning content management (including SCORM 2004 compliance) and tools for collaboration, communication, evaluation and assessment. The software is published under the GNU General Public License and can be run on any server that supports PHP and MySQL. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
           </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Message Boards">
            <Names>
                <Name language="de" text="Internetforen" />
                <Name language="en" text="Message Boards" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe zeigt Software für Web-Foren mit denen sich z.B. Frage-/Antwort-Portale einrichten lassen.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group shows software for message boards to provide e.g. questions and answers websites.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Possible</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Mandatory</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Impossible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Mandatory</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>2</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>3</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Possible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Impossible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Possible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Possible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Message Boards">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Web-Foren" />
                    <Name language="en" text="Message Boards" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Web-Foren-Software.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for message board software.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="vBulletin" website="http://www.vbulletin.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="vBulletin" />
                        <Name language="en" text="vBulletin" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                vBulletin ist eine proprietäre Softwarelösung für Webforen und soziale Netzwerke, die in der Skriptsprache PHP geschrieben ist. Zur Speicherung von Inhalten wird die Datenbank MySQL genutzt. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                vBulletin (vB) is a proprietary Internet forum software package developed by vBulletin Solutions, Inc., a division of Internet Brands. It is written in PHP and uses a MySQL database server. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="phpBB" website="http://www.phpbb.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="phpBB" />
                        <Name language="en" text="phpBB" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                phpBB ist eine freie, quelloffene Software zur serverseitigen Bereitstellung eines Internetforums im Stile eines Bulletin Boards, das auf der Skriptsprache PHP basiert und viele Datenbanken, z. B. MySQL und PostgreSQL, unterstützt. Es steht unter der GNU General Public License. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                phpBB is an Internet forum package written in the PHP scripting language. The name "phpBB" is an abbreviation of PHP Bulletin Board. Available under the GNU General Public License, phpBB is free and open source software. Features of phpBB include support for multiple database engines [...], flat message structure (as opposed to threaded), hierarchical subforums, topic split/merge/lock, user groups, multiple attachments per post, full-text search, plugins and various notification options (e-mail, Jabber instant messaging, ATOM feeds). Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="MyBB" website="http://www.mybb.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="MyBB" />
                        <Name language="en" text="MyBB" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Das MyBB, ursprünglich MyBulletinBoard, ist eine freie und quelloffene Forensoftware, welche von der MyBB Group entwickelt wird. Sie wurde in PHP geschrieben, unterstützt MySQL, PostgreSQL und SQLite als Datenbank-Systeme und steht unter der LGPL. Das MyBB besitzt eine große Funktionsvielfalt, die durch ein Plugin-System erweitert werden kann. Das Aussehen wird durch Themes bestimmt, die auf CSS und XHTML basieren und sich leicht verändern lassen. Besondere Funktionen von MyBB sind unter anderem ein Archiv-Modus zur besseren Indexierung durch Suchmaschinen, eine Volltextsuche, Attachment-Upload, eigene BBCodes, Inlinebearbeitung von Beiträgen (mittels Ajax), eine Meldefunktion für Beiträge und die Möglichkeit, eigene Moderations-Optionen zu erstellen. Bei Sicherheitslücken wird meist innerhalb weniger Stunden eine neue Version veröffentlicht. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                MyBB, originally MyBulletinBoard, is a free and open source forum software which is developed by the MyBB Group. It is written in PHP, supports MySQL, PostgreSQL and SQLite as database systems and has database failover support. It is licensed under the LGPL. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="MOOCs">
            <Names>
                <Name language="de" text="MOOCs" />
                <Name language="en" text="MOOCs" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe repräsentiert MOOCs (Massive Open Online Courses).
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group represents MOOCs (Massive Open Online Courses).
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Possible</VideoContent>
                <Tutoring>Possible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Possible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>2</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>4</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Possible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>ReplacePresenceLecture</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Possible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Impossible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="MOOCs">
                <Names>
                    <Name language="de" text="MOOCs" />
                    <Name language="en" text="MOOCs" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für MOOCs (Massive Open Online Courses).
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for MOOCs (Massive Open Online Courses).
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Coursera" website="https://coursera.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Coursera" />
                        <Name language="en" text="Coursera" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Coursera ist ein US-amerikanisches Unternehmen, das sich auf die Bereitstellung von Online-Kursen und -Vorlesungen (Massive Open Online Courses) spezialisiert hat. Die Plattform arbeitet dazu in mehreren Ländern mit Universitäten zusammen, deren Lehre dort als überdurchschnittlich gut bewertet worden ist. [...] Coursera erstellt selbst keine Kurse, sondern arbeitet hierfür mit Universitäten zusammen. Sämtliche Inhalte werden von den Partneruniversitäten erstellt. Coursera verwaltet und streamt diese Inhalte. In jedem Kurs können Studenten ergänzend zu den Vorlesungen verschiedene Quiz lösen und Fragen beantworten. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Coursera [...] is a for-profit educational technology company founded by computer science professors Andrew Ng and Daphne Koller from Stanford University that offers massive open online courses (MOOCs). Coursera works with universities to make some of their courses available online, and offers courses in physics, engineering, humanities, medicine, biology, social sciences, mathematics, business, computer science, and other subjects. Coursera has an official mobile app for iPhone and Android. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="iversity" website="https://www.iversity.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="iversity" />
                        <Name language="en" text="iversity" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                iversity ist ein deutsches Unternehmen in Bernau bei Berlin, das sich auf die Bereitstellung von Online-Kursen und Vorlesungen (Massive Open Online Course, kurz MOOC) spezialisiert hat. Ähnlich wie der US-amerikanischen Anbieter Coursera arbeitet die Plattform dazu mit Professoren zusammen, die Einzelkurse anbieten. Unterrichtssprachen für die teils bilingualen Kurse sind neben Deutsch auch Englisch, Russisch und Spanisch. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                iversity.org is a MOOC provider based in Bernau bei near Berlin, Germany. iversity specialises in providing online courses and lectures in higher education, specifically MOOCs (Massive Open Online Courses). Courses are free and open for anyone to enrol and participate. Courses are mainly conducted in English or German, but also Russian and Italian, with the addition of more languages are in the planning. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="edX" website="https://www.edx.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="edX" />
                        <Name language="en" text="edX" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                edX ist ein Anbieter von MOOCs (Massive Open Online Course). Sie bieten kostenlose universitäre Online-Kurse für diverse verschiedene Disziplinen für einmit weltweitems Publikum an. Weiterhin erforschen sie Lernverhalten basierend auf der Nutzung der Plattform. edX unterscheidet sich von anderen MOOC-Plattformen dadurch, dass sie nicht profit-orientiert arbeiten und die Plattform Open-Source Software verwendet. Quelle: Freie Übersetzung aus der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                EdX is a massive open online course (MOOC) provider and online learning platform. It hosts online university-level courses in a wide range of disciplines to a worldwide audience at no charge. It also conducts research into learning based on how people use its platform. EdX differs from other MOOC platforms, such Coursera and Udacity, in that it is nonprofit and runs on an open-source software platform. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>    
                
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Online Editors">
            <Names>
                <Name language="de" text="Online Editoren" />
                <Name language="en" text="Online Editors" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe repräsentiert Online-Editoren.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group represents online editors.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Impossible</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Mandatory</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>2</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Impossible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Mandatory</CloudBased>
                <Intranet>Impossible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Impossible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Online Editors">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Online Editoren" />
                    <Name language="en" text="Online Editors" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Online-Editoren.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for online editors.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Office Online" website="http://office.microsoft.com/online/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Office Online" />
                        <Name language="en" text="Office Online" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Microsoft Office Online [...] ist ein Office-Paket, das als kostenlose Webanwendung angeboten wird und Teil der Microsoft-Office-Familie ist. Die Anwendungen sind im Vergleich zu den Desktopversionen um einige Funktionen reduziert. Bei den Anwendungen handelt es sich um Online-Versionen von Word, Outlook.com, (E-Mail, Adressbuch, Kalender mit Terminverwaltung, To-do-Liste), Excel, OneNote, PowerPoint und OneDrive als Online-Datenspeicher. Office Online ist mit allen gängigen Webbrowsern ausführbar und damit unabhängig vom Betriebssystem des Rechners. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Office Online [...] is an online office suite offered by Microsoft, which allows users to create and edit files using lightweight, web browser-based versions of Microsoft Office applications: Word, Excel, PowerPoint and OneNote. The offering also includes Outlook.com, People, Calendar and OneDrive, all of whichwhich are all accessible from a unified app switcher. [...] Since November 2013, the apps have supported real-time co-authoring and automaticly saves Word files. [...] Personal edition of Office Online is available to the general public free of charge through the Microsoft Office website [...]. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Google Docs" website="https://docs.google.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Google Drive" />
                        <Name language="en" text="Google Docs" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Google Drive (ursprünglich in Deutschland "Google Text u. Tabellen", später "Google Docs") ist eine von Google angebotene Webanwendung, die ein Netzwerk-Dateisystem für die Synchronisation von Dateien zwischen verschiedenen Rechnern und Google-Benutzern bereitstellt und damit gleichzeitig eine Online-Datenspeicherung ermöglicht. Zusätzlich stellt es Funktionalitäten für Textverarbeitung, Tabellenkalkulation, Erstellung von Bildschirmpräsentationen, Formularen und Zeichnungen zur Verfügung. Drive ermöglicht Anwendern, diese Dokumente gemeinsam mit anderen Nutzern zu bearbeiten, wobei Änderungen in Echtzeit bei allen Beteiligten angezeigt werden. Zum Zugriff gibt es Programme für die Betriebssysteme Android, iOS, Mac OS X und Microsoft Windows. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Google Docs, Sheets and Slides are a free, web-based word processor, a spreadsheet program, and a presentation program respectively, all part of an office suite offered by Google within its Google Drive service. [...] It allows users to create and edit documents online while collaborating with other users live. The three apps are available as web applications, as Chrome apps that work offline, and as mobile apps for Android and iOS. The apps are compatible with Microsoft Office file formats. The suite also consists of Google Forms, Google Drawings and Google Tables [...]. While Forms and Tables are only available as web applications, Drawings is also available as a Chrome app. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Cloud9" website="http://c9.io/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Cloud9" />
                        <Name language="en" text="Cloud9" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Cloud9 bietet eine Open-Source Entwicklungsumgebung in der Cloud. Es unterstützt mehr als 40 Sprachen, wobei die Kernsprachen PHP, Ruby, Python, JavaScript/Node.js und Go sind. Es erlaubt Entwicklern sofort mit dem programmieren zu starten, wenn eine der vordefinierten Umgebungen (Workspaces) benutzt werden. Ferner können die Entwickler mit Partnern kollaborieren. Cloud9 bietet auch typische Funktionen zur Web-Entwicklung, wie eine Live-Vorschau und testen der Browser-Kompatibilität. Quelle: Freie Übersetzung der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Cloud9 provides an open source integrated development environment in the cloud. It supports more than 40 languages, with class A support for PHP, Ruby, Python, JavaScript/Node.js, and Go. It enables developers to get started with coding immediately with pre-setup environments (workspaces), collaborate with their peers with collaborative coding features, and web development features like live preview and browser compatibility testing. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Koding" website="https://koding.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Koding" />
                        <Name language="en" text="Koding" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Koding ist eine Online-Entwicklungsumgebung des Unternehmens "Koding, Inc." Sie erlaubt es Softwareentwicklern zu programmieren und online zu kollaborieren, ohne dass eine klassische Entwicklungsumgebung und Software Development Kits notwendig sind. Die Plattform unterstützt verschiedene Sprachen, inklusive Python, Java, Perl, Node.js, Ruby, C, C++, PHP, and Go. Quelle: Freie Übersetzung der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Koding [...] is an online development environment owned by Koding, Inc. which allows software developers to program and collaborate online in a web browser without the needs of downloading the software development kits. The platform supports multiple programming languages, including Python, Java, Perl, Node.js, Ruby, C, C++, PHP, and Go. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct> 
                
                <ExampleProduct internalName="TitanPad" website="https://titanpad.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="TitanPad" />
                        <Name language="en" text="TitanPad" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                TitanPad ist ein webbasierter Editor zur kollaborativen Bearbeitung von Texten (collaborative real-time editor). TitanPad erlaubt ermöglicht es mehreren Personen, in Echtzeit einen Text zu bearbeiten, wobei alle Änderungen sofort bei allen Teilnehmern sichtbar werden. Dabei können die Änderungen der verschiedenen Bearbeiter farblich unterschieden werden. Eine weitere komfortable Funktion ist die Möglichkeit, neben der Textbearbeitung im Bearbeitungsfenster zu chatten. Quelle: Basiert auf ähnlichen Wikipedia-Text des Vorgänger-Projektes.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                TitanPad is a web-based collaborative real-time editor, allowing authors to simultaneously edit a text document, and see all of the participants' edits in real-time, with the ability to display each author's text in their own colour. There is also a chat box in the sidebar to allow meta communication. Source: Based on similar Wikipedia text from the previous project.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Online Seminars">
            <Names>
                <Name language="de" text="Webinar" />
                <Name language="en" text="Webinar" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe repräsentiert Online-Seminare.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group represents online seminars.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Mandatory</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Mandatory</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Impossible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>2</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Mandatory</CloudBased>
                <Intranet>Impossible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Impossible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Impossible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Online Seminars">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Online Seminare" />
                    <Name language="en" text="Online Seminars" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Online-Seminare.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for online seminars.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Google Hangouts" website="https://www.google.com/hangouts/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Google Hangouts" />
                        <Name language="en" text="Google Hangouts" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Als Google Hangout werden Videochatkonferenzen im sozialen Netzwerk "Google+" und in Google Mail bezeichnet. Außerdem bezeichnet Hangout auch Googles Chat-Funktion. Die Teilnehmer können an solch einer Videokonferenz per Computer über den Browser oder per Smartphone-App teilnehmen, benötigen jedoch ein "Google+"-Konto. Die Teilnehmerzahl ist auf zehn begrenzt. Ein "Hangout" kann als öffentlich deklariert werden und erlaubt die Teilnahme dann auch "Google+"-Nutzern, die den Initiator nicht kennen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Google Hangouts is an instant messaging and video chat platform developed by Google, which launched on May 15, 2013 during the keynote of its I/O development conference. [...] Hangouts allows users to hold conversations between two or more users. The service can be accessed online through the Gmail or Google+ websites, or through mobile apps available for Android and iOS [...]. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="edudip" website="http://www.edudip.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="edudip" />
                        <Name language="en" text="edudip" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Erleben Sie Online-Seminare zu vielen spannenden Themen live und interaktiv mit dem Moderator oder entdecken Sie interessante Aufzeichnungen. Präsentieren Sie Ihr Wissen auf dieser Plattform tausenden potentiellen Teilnehmern live in öffentlichen Webinaren, oder privat in Ihrer individuell gestalteten Akademie. Quelle: Website des Anbieters.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Attend interactive webinars about many exciting topics, live over the internet with the presenter, or discover interesting recordings. Share your knowledge on this platform with thousands of potential participants live in public webinars, or offer private courses and meetings in your individual Academy. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Jitsi" website="http://jitsi.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Jitsi" />
                        <Name language="en" text="Jitsi" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Jitsi [...] ist eine multiprotokollfähige IP-Telefonie- und Instant-Messenger-Anwendung, mit der auch Videotelefonie möglich ist. Jitsi ist Free/Libre Open Source Software (FLOSS). Sie befindet sich noch in der Entwicklung, hat aber bereits alle Funktionen, die ein VoIP-Client und Instant Messenger benötigt. Da sie komplett vollständig in Java implementiert ist, ist sie auf allen Plattformen mit entsprechender Laufzeitumgebung lauffähig. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Jitsi [...] is a free and open source multiplatform voice (VoIP), videoconferencing and instant messaging application for Windows, Linux and Mac OS X. It supports several popular instant-messaging and telephony protocols, including open recognised encryption protocols for chat (OTR) and voice/video/streaming and voice/video conferencing (SIP/RTP/SRTP/ZRTP), as well as built-in IPv6, NAT traversal and DNSSEC. Jitsi and its source code are released under the terms of the LGPL. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Skype" website="http://www.skype.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Skype" />
                        <Name language="en" text="Skype" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Skype [...] ist eine kostenlose IP-Telefonie-Software des Unternehmens Microsoft mit Instant-Messaging-Funktion, Dateiübertragung und Videotelefonie, die ein proprietäres Netzwerkprotokoll verwendet. Sie ermöglicht das kostenlose Telefonieren zwischen Skype-Kunden via Internet. [...]In der aktuellen Version für Microsoft Windows und Mac OS X sind Konferenzschaltungen mit bis zu 25 Gesprächsteilnehmern möglich. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Skype [...] specializes in providing video chat and voice calls from computers, tablets and mobile devices via the Internet to other devices or telephones/smartphones. Users can also send instant messages, exchange files and images, send video messages and create conference calls. Skype is available to download onto computers running Microsoft Windows, Mac or Linux, as well as Android, Blackberry, iOS and Windows Phone smartphones and tablets. Much of the service is free but users require Skype Credit or a subscription to call landline or mobile numbers. Skype is based on a freemium model. [...] Although Skype is a commercial product, its free version is being used with increasing frequency among teachers and schools interested in global education projects. [...] Skype in the classroom is another free tool that Skype has set up on its website. It provides teachers with a way to make their classrooms more interactive and interesting. Skype in the classroom is a service that teachers can sign up for that will allow students to meet other students, talk to experts, and share ideas. Teachers can collaborate with other teachers around the world and design different learning experiences for their students. There are various Skype lessons, in which students can participate. Teachers can also use Skype’s search tool and find experts in the field of their choice. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="WebEx" website="http://www.webex.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="WebEx" />
                        <Name language="en" text="WebEx" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Cisco WebEx [...] ist ein Unternehmen das Dienste für Kollaboration, Online-Meetings, Web-Konferenzen und Video-Konferenzen anbietet. Quelle: Freie Übersetzung aus der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Cisco WebEx [...] is a company that provides on-demand collaboration, online meeting, web conferencing and videoconferencing applications. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Online Whiteboards">
            <Names>
                <Name language="de" text="Online Whiteboards" />
                <Name language="en" text="Online Whiteboards" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe repräsentiert Online-Whiteboards.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group represents online whiteboards.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Possible</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Mandatory</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>2</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Mandatory</CloudBased>
                <Intranet>Impossible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Possible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Online Whiteboards">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Online Whiteboards" />
                    <Name language="en" text="Online Whiteboards" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Online-Whiteboards.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for online whiteboards.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="RealtimeBoard" website="https://realtimeboard.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="RealtimeBoard" />
                        <Name language="en" text="RealtimeBoard" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                RealtimeBoard ist dein reguläres modernes online basiertes Whiteboard neu erfunden für eine bessere Online-Erfahrung. Es bietet dem Nutzer die Möglichkeit, Jetzt kannst du alle deine Ideen auf einem endlos großenübermäßig großen Online-Board speichern und mit dem ganzem Teammitlgiedern tauschen zu können.! Manage ProjekteProjektmanagement, brainstorme und diskutiere Brainstorming Aktivitäten und Diskussionen zur Entwicklung gemeinsamer Ideen mit deinen Kollegen sind zu jeder Zeit an jedem Ort möglich. Oder benutze es i ReailtimeBoard kann auchn deran Hochschulen und lass es von Studierende während und außerhalb der Vorlesung und auch zuhause benutzengenutzt werden. Quelle: Freie Übersetzung aus der Website des Anbieters.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                RealtimeBoard is your regular whiteboard reinvented for a better online experience. Now you can store all your ideas on an endless online board and share them with the entire team! Manage projects, brainstorm and discuss ideas together with the colleagues anytime, anywhere. Or use it in education and let students both in class and at home take part in the discussion. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Web Whiteboard" website="http://webwhiteboard.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Web Whiteboard" />
                        <Name language="en" text="Web Whiteboard" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Web Whiteboard ist ein simples Online-Tool zum Schreiben und Zeichnen zusammen mit anderen Leutenim Team. Es ist optimiert für schnellen Zugriff und eine einfache Nutzung. Quelle: Freie Übersetzung aus der Website des Anbieters.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Web Whiteboard is a simple online tool for writing and drawing together with other people. It is optimized for instant access and ease of use. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="AWW" website="https://awwapp.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="AWW" />
                        <Name language="en" text="AWW" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                "A Web Whiteboard" [AWW] ist eine touch-freundliche Online-Whiteboard-Anwendung. Sie lässt dichermöglicht mitan d einem Computer, Tablet oder Smartphone einfach Skizzen anzufertigen, mit Anderen zu kollaborieren und den Inhalt mit anderen zu teilen.das Whiteboard mit der ganzen Welt teilen. Sie Ffunktioniert mit allen modernen Browsern und , es ist keine Installation erforderlich. Quelle: Freie Übersetzung aus der Website des Anbieters.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                A Web Whiteboard [AWW] is touch-friendly online whiteboard app that lets you use your computer, tablet or smartphone to easily draw sketches, collaborate with others and share them with the world. Works on all modern browsers, no installation needed. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Spacedeck" website="https://spacedeck.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Spacedeck" />
                        <Name language="en" text="Spacedeck" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Egal ob Sie ein Studierender, Dozent oder Wissenschaftler sind: Spacedeck macht es Ihnen leicht Vorlesungsinhalte oder Projektarbeiten zu erstellen, zu managen und zu teilen. Entwickeln Sie Ihre Theorien visuell. Erstellen und arrangieren Sie Forschungsnotizen, Web-Inhalte, Abbildungen, Audio und Video. Quelle: Freie Übersetzung aus der Website des Anbieters.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Whether you're student, teacher or scientist: Spacedeck makes it easy for you to create, manage and share course- or classwork. Develop your theories visually. Drag, drop and arrange research notes, web content, images, audio and video. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Questions and Answers Platforms">
            <Names>
                <Name language="de" text="Q&amp;A Software" />
                <Name language="en" text="Q&amp;A Software" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe repräsentiert Fragen und Antworten Plattformen.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group represents questions and answers platforms.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Impossible</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Mandatory</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Possible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>2</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>3</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Possible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Impossible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Impossible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Impossible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Questions and Answers Platforms">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Fragen und Antworten-Plattformen" />
                    <Name language="en" text="Questions and Answers Platforms" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Fragen und Antworten Plattformen.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for questions and answers platforms.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="OSQA" website="http://www.osqa.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="OSQA" />
                        <Name language="en" text="OSQA" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                OSQA ist ein Open-Source Fragen und Antworten-System. Diesund ist eine kostenlose Software. Durch Lizensierung durch GPL, lizensiert unter der GPL, daher kannst du die Software und dern OSQA-Quelltext einfach heruntergeladen werden. OSQA wird von den Machern von AnswerHub zur Verfügung gestellt, sodass jeder Zugriff auf diese zuverlässige und kostenlose Software hat. Wir verstehen dass manche Leute, die eine Fragen und Antworten-Lösung brauchen, sich unser professionelles Produkt AnswerHub nicht leisten können, aber jeder kann sich OSQA leisten. OSQA wurde in Python programmiert und verwendet das Django-Framework. Quelle: Freie Übersetzung aus der Website des Anbieters.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                OSQA is the Open Source [question and answer] System. It is free software licensed under the GPL, and you can download the OSQA application and source code [...]. OSQA is provided by the makers of AnswerHub so everyone can enjoy access to reliable, free [question and answer] software. We understand that some people who need a [Question and Answer] solution may not be able to afford our professional product, AnswerHub, but everyone can afford OSQA! OSQA is written in Python and powered by the Django application framework. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>  
                
                <ExampleProduct internalName="Piazza" website="https://piazza.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Piazza" />
                        <Name language="en" text="Piazza" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Piazza ist ein Fragen und Antworten-Webdienst. Es kann umschrieben werden als ein "Mix zwischen Wiki und einem Forum" umschrieben werden und es kann mit LMS (Learning Management Systemen) verwendet werden. [...] Benutzer können öffentlich (und anonym, wenn der DozierendeLehrende dies erlaubt) Fragen stellen, Fragen beantworten und Notizen veröffentlichen. Zu jeder Frage wird unverzüglich eine kollektive Antwort erstellt, zu der jeder Nutzer seinen Beitrag leisten kann. Es wird auchAußerdem wird eine Antwort des DozierendeLehrenden angezeigt, die nur von diesem verändert editiert werden kann. Nutzer können externe Dateien anhängen, Inhalte z.B. Formeln mit LaTeX erstellen, die Historie einer Fragestellung einsehen, Folgefragen stellen und erhalten per E-Mail eine Nachricht, wenn neuer Inhalt hinzugefügt wurde. Die Nutzerschnittstelle besteht ausf der linken Seite aus einer dynamischen Liste mit Beiträgen, in der Mitte aus einem zentralen Bereich in dem der gewählte Beitrag gelesen und verändert werden kann und einer Fußzeile, in der das eigene Konto verwaltet werden kann. [...] Individuelle Piazza-Klassen sind eigenständig und können mit einem Zugriffcode gesperrt werden. Jeder kann eine eigene Klasse erstellen und der Ersteller Verfasser behält die voll Kontrolle über alle Inhalte der Klasse, zusammen mit administrativen Möglichkeiten wie die Empfehlung von guten Antworten und das Einsehen von detaillierteren Statistiken der Klassen-Aktivität. Quelle: Freie Übersetzung aus der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Piazza is a [questions and answers] web service. It can be described as "mixture between a wiki and a forum" that can be used with learning management systems. [...]Users can publicly (and anonymously, if the head instructor allows it) ask questions, answer questions, and post notes. Each question prompts a collective answer to which any user can contribute and an instructor answer, shown directly below, which can only be edited by instructors. Users are allowed to attach external files to posts, use LaTeX formatting, view a post's edit history, add follow-up questions, and receive email notifications when new content is added. The interface consists of a dynamic list of posts on the left side of the screen, a central panel for viewing and contributing to individual posts, and an upper bar for account control. [...]Individual Piazza classes are self-contained and can be locked with an access code. Anyone may create a class, but the head instructor retains full control over the class content, along with administrative abilities such as endorsing good answers and viewing more detailed statistics on class activity. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>      
				
				<ExampleProduct internalName="Q2A" website="http://www.question2answer.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Q2A" />
                        <Name language="en" text="Q2A" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Question2Answer (oder Q2A) ist ein frei erhältliches Open-Source Content-Management-System, mit dem sich Frage &amp; Antwort-Communities wie Stackoverflow oder Yahoo Answers erstellen lassen. Q2A basiert auf einem hohen sozialen Engagement durch den Austausch von Kommentaren, Abstimmungen, Anschluss-Fragen, Tags, Kategorien und Benutzern. Es verfügt ferner über ein leistungsstarkes Punkte-Bewertungssystem. Es verfügt über alle Funktionen, die Sie brauchen, um eine voll funktionsfähige Q&amp;A-Website zu erstellen, kann jedoch auch mit anderen Content-Management-Systemen wie Wordpress integriert werden. Quelle: Freie Übersetzung der englischen Website des Herstellers.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Question2Answer (Q2A) is a popular open source Q&amp;A platform for PHP/MySQL, which is licensed under GPL v2+. By the use of this free and open source content management system you can create question &amp; answer communities like StackOverflow or Yahoo Answers. [...] Q2A provides high social engagement with comments, voting, following questions, tags and categories, users, and has a powerful points-based reputation system. Not only Question2Answer has all features that you need to build a fully functioning Q&amp;A site, but it can also be integrated with other content management systems such as WordPress to use its user database and work as a part of it. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Simulation-Based Learning">
            
            <Names>
                <Name language="de" text="Simulation Based Learning" />
                <Name language="en" text="Simulation-Based Learning" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        In dieser Gruppe sind E-Learning-Lösungen vereint, die mittels einer Simulation arbeiten.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group re-presents e-learning solutions that are working by simulations.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Impossible</VideoContent>
                <Tutoring>Possible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Impossible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>3</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Impossible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Possible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Mathematics">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Mathematik" />
                    <Name language="en" text="Mathematics" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Beispiele für mathematische Anwendungen mit der Möglichkeit der Simulation.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Examples for mathematical applications regarding simulations.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                <ExampleProduct internalName="MATLAB" website="http://www.matlab.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="MATLAB" />
                        <Name language="en" text="MATLAB" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                MATLAB ist eine kommerzielle Software des Unternehmens The MathWorks, Inc. zur Lösung mathematischer Probleme und zur grafischen Darstellung der Ergebnisse. MATLAB ist primär für numerische Berechnungen mithilfe von Matrizen ausgelegt, woher sich auch der Name ableitet: MATrix LABoratory.
                                MATLAB dient im Gegensatz zu Computeralgebrasystemen nicht der symbolischen, sondern primär der numerischen (zahlenmäßigen) Lösung von Problemen. Die Software wird in der Industrie und an Hochschulen vor allem für numerische Simulation sowie Datenerfassung, Datenanalyse und -auswertung eingesetzt. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                MATLAB (matrix laboratory) is a multi-paradigm numerical computing environment and fourth-generation programming language. Developed by MathWorks, MATLAB allows matrix manipulations, plotting of functions and data, implementation of algorithms, creation of user interfaces, and interfacing with programs written in other languages, including C, C++, Java, and Fortran.
                                Although MATLAB is intended primarily for numerical computing, an optional toolbox uses the MuPAD symbolic engine, allowing access to symbolic computing capabilities. An additional package, Simulink, adds graphical multi-domain simulation and Model-Based Design for dynamic and embedded systems.
                                In 2004, MATLAB had around one million users across industry and academia. MATLAB users come from various backgrounds of engineering, science, and economics. MATLAB is widely used in academic and research institutions as well as industrial enterprises. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Mathematica" website="http://www.mathematica.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Mathematica" />
                        <Name language="en" text="Mathematica" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Mathematica ist ein kommerzielles Softwarepaket des Unternehmens Wolfram Research und stellt eines der meistbenutzten mathematisch-naturwissenschaftlichen Programmpakete dar.
                                Das Softwarepaket "Mathematica" enthält unter anderem ein Computeralgebrasystem zur symbolischen Verarbeitung von Gleichungen, eine Numerik-Software zum numerischen Lösen oder Auswerten von Gleichungen, ein Visualisierungs-Tool zum Darstellen von Graphen und 3D/2D Graphiken sowie, eine Programmiersprache, die Elemente des prozeduralen, objektorientierten, funktionalen und regelbasierten Programmierens in sich vereint. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Mathematica is a computational software program used in many scientific, engineering, mathematical and computing fields, based on symbolic mathematics. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Maple" website="http://www.maplesoft.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Maple" />
                        <Name language="en" text="Maple" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Maple (mathematical manipulation language) ist ein englischsprachiges Computeralgebrasystem (CAS) für Algebra, Analysis, diskrete Mathematik, Numerik und viele andere Teilgebiete der Mathematik. Es stellt ferner eine Umgebung für die Entwicklung mathematischer Programme zur Verfügung und ermöglicht die Visualisierung mathematischer Strukturen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Maple is a commercial computer algebra system developed and sold commercially by Maplesoft. Users can enter mathematics in traditional mathematical notation. Custom user interfaces can also be created. There is support for numeric computations, to arbitrary precision, as well as symbolic computation and visualization. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Maxima" website="http://maxima.sourceforge.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Maxima" />
                        <Name language="en" text="Maxima" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Maxima ist ein Computeralgebrasystem, das als Open-Source-Projekt unter der GNU General Public License (GPL) entwickelt wird. Implementiert ist Maxima in Common Lisp. Es existieren Versionen für Windows, Mac OS X, Linux und Android. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Maxima is a computer algebra system based on a 1982 version of Macsyma. It is written in Common Lisp and runs on all POSIX platforms such as OS X, Unix, BSD, and GNU/Linux as well as under Microsoft Windows and Android. It is free software released under the terms of the GNU General Public License. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Julia" website="http://julialang.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Julia" />
                        <Name language="en" text="Julia" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Julia ist eine höhere High-Performance-Programmiersprache, welche vor allem für wissenschaftliches Rechnen entwickelt wurde. Die Syntax erinnert stark an Matlab, wie auch andere technischen Programmiersprachen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Julia is a high-level dynamic programming language designed to address the requirements of high-performance numerical and scientific computing while also being effective for general purpose programming. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
            </ExampleGroup>   
            <ExampleGroup internalName="Common">
                <Names>
                    <Name language="de" text="allgemeine Lösungen" />
                    <Name language="en" text="common solutions" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Allgemeine E-Learning-Lösungen um eigene Simulationen zu definieren.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Common e-learning solutions to define own simulations.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                <ExampleProduct internalName="Minecraft" website="http://www.minecraft.net">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Minecraft" />
                        <Name language="en" text="Minecraft" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Minecraft ist ein Indie Open-World-Spiel, das vom schwedischen Programmierer Markus "Notch" Persson entwickelt wurde. Es wird nun von seiner Firma Mojang veröffentlicht und weiterentwickelt.
                                In dem Spiel kann der Spieler Konstruktionen aus zumeist würfelförmigen Blöcken in einer 3D-Welt bauen. Außerdem kann der Spieler diese Welt erkunden, Ressourcen sammeln, gegen Monster kämpfen und die Blöcke zu anderen Gegenständen weiterverarbeiten. In Minecraft gibt es hauptsächlich zwei Spielmodi: den Überlebensmodus, in dem der Spieler Ressourcen sammeln muss und eine Gesundheitsleiste hat, und den Kreativ-Modus, in dem es keine Gesundheit gibt und dem Spieler unbegrenzte Mengen an Ressourcen zur Verfügung stehen.
                                Minecraft kann zur Simulation von z.B. elektrischen bzw. Logik-Schaltungen benutzt werden (Stichwort: "Redstone"). Darüberhinaus gibt es kostenlose Erweiterungen, mit denen sich Simulationen z.B. aus dem Bereich der Atomtechnik durchführen lassen (Stichwort: "IndustrialCraft"). Minecraft ermöglicht das kollaborative Zusammenarbeiten von bis zu 1.000 Personen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Minecraft is a sandbox indie game originally created by Swedish programmer Markus "Notch" Persson and later developed and published by Mojang. Minecraft is an open world game that has no specific goals for the player to accomplish, allowing players a large amount of freedom in choosing how to play the game.
                                Minecraft is able to simulate e.g. electrical and logic circuits (keyword: "redstone"). Further, there are free extensions to simulate e.g. activities around nuclear technology (keyword: "IndustrialCraft"). Minecraft enables collaborative work for up to 1,000 users. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Unreal Engine" website="https://www.unrealengine.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Unreal Engine" />
                        <Name language="en" text="Unreal Engine" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Die Unreal Engine ist eine Spiel-Engine von Epic Games (früher Epic MegaGames), die bei der Entwicklung von Konsolen- und Computerspielen eingesetzt wird. Seit der ersten Veröffentlichung 1998 wurde die Spiel-Engine in zahlreichen Spielen verwendet und auf diverse Betriebssysteme und Spielkonsolen portiert. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                The Unreal Engine is a game engine developed by Epic Games, first illustrated in the 1998 first-person shooter game Unreal. Although primarily developed for first-person shooters, it has been successfully used in a variety of other genres, including stealth, MMORPGs, and other RPGs. With its code written in C++, the Unreal Engine features a high degree of portability and is a tool used by many game developers today. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Unity" website="http://www.unity3d.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Unity" />
                        <Name language="en" text="Unity" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Unity ist eine Laufzeit- und Entwicklungsumgebung für Spiele (Spiel-Engine) des Unternehmens Unity Technologies (in San Francisco, USA). Die Entwicklungsumgebung erlaubt die Entwicklung von Computerspielen und anderer interaktiver 3D-Grafik-Anwendungen. Die Umgebung läuft auf Windows und Mac. Zielplattformen sind neben PCs auch Spielkonsolen, mobile Geräte und Webbrowser.
                                Unity wird nach dem Freemium-Modell vermarktet. Hierbei ist die Basisversion kostenlos und kann für eigene Entwicklungen genutzt werden. Die kostenpflichtige Pro-Version bietet erweiterte Funktionalität. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Unity is a cross-platform game engine with a built-in IDE developed by Unity Technologies. It is used to develop video games for web plugins, desktop platforms, consoles and mobile devices. It grew from an OS X supported game development tool in 2005 to a multi-platform game engine. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Adobe Captivate" website="http://www.adobe.com/products/captivate.html">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Adobe Captivate" />
                        <Name language="en" text="Adobe Captivate" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Adobe Captivate ist ein E-Learning- und Screenrecording-Werkzeug [...]. Dieses Autorenwerkzeug eignet sich dazu, interaktive Simulationen, Tutorials, Software-Demos, szenario-basierte Schulungen, E-Learning-Anwendungen, Wissensspiele und –tests zu entwickeln. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Adobe Captivate is an electronic learning tool for Microsoft Windows [...] and [...] Mac OS X which can be used to author software demonstrations, software simulations, branched scenarios, and randomized quizzes in .swf format. It can also convert Adobe Captivate generated .swf to .avi which can be uploaded to video hosting websites. For software simulations, Captivate can use left or right mouse clicks, key presses and rollover images. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Software-Based Learning">
            <Names>
                <Name language="de" text="Computer Based Learning  (CBL)" />
                <Name language="en" text="Computer-Based Learning  (CBL)" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        In dieser Gruppe ist Software als Mittel zum Lehren und Lernen zu finden.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group contains software as tool to teach and learn.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Impossible</VideoContent>
                <Tutoring>Possible</Tutoring>
                <UserComments>Impossible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Impossible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>3</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Impossible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Impossible</CloudBased>
                <Intranet>Mandatory</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Possible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Mathematics">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Mathematik" />
                    <Name language="en" text="Mathematics" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für das Umfeld der Höheren Mathematik.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for the environment of further mathematics.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="MATLAB" website="http://www.matlab.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="MATLAB" />
                        <Name language="en" text="MATLAB" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                MATLAB ist eine kommerzielle Software des Unternehmens The MathWorks, Inc. zur Lösung mathematischer Probleme und zur grafischen Darstellung der Ergebnisse. MATLAB ist primär für numerische Berechnungen mithilfe von Matrizen ausgelegt, woher sich auch der Name ableitet: MATrix LABoratory.
                                MATLAB dient im Gegensatz zu Computeralgebrasystemen nicht der symbolischen, sondern primär der numerischen (zahlenmäßigen) Lösung von Problemen. Die Software wird in der Industrie und an Hochschulen vor allem für numerische Simulation sowie Datenerfassung, Datenanalyse und -auswertung eingesetzt. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                MATLAB (matrix laboratory) is a multi-paradigm numerical computing environment and fourth-generation programming language. Developed by MathWorks, MATLAB allows matrix manipulations, plotting of functions and data, implementation of algorithms, creation of user interfaces, and interfacing with programs written in other languages, including C, C++, Java, and Fortran.
                                Although MATLAB is intended primarily for numerical computing, an optional toolbox uses the MuPAD symbolic engine, allowing access to symbolic computing capabilities. An additional package, Simulink, adds graphical multi-domain simulation and Model-Based Design for dynamic and embedded systems.
                                In 2004, MATLAB had around one million users across industry and academia. MATLAB users come from various backgrounds of engineering, science, and economics. MATLAB is widely used in academic and research institutions as well as industrial enterprises. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Mathematica" website="http://www.mathematica.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Mathematica" />
                        <Name language="en" text="Mathematica" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Mathematica ist ein kommerzielles Softwarepaket des Unternehmens Wolfram Research und stellt eines der meistbenutzten mathematisch-naturwissenschaftlichen Programmpakete dar.
                                Das Softwarepaket "Mathematica" enthält unter anderem ein Computeralgebrasystem zur symbolischen Verarbeitung von Gleichungen, eine Numerik-Software zum numerischen Lösen oder Auswerten von Gleichungen, ein Visualisierungs-Tool zum Darstellen von Graphen und 3D/2D Graphiken sowie, eine Programmiersprache, die Elemente des prozeduralen, objektorientierten, funktionalen und regelbasierten Programmierens in sich vereint. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Mathematica is a computational software program used in many scientific, engineering, mathematical and computing fields, based on symbolic mathematics. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Maple" website="http://www.maplesoft.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Maple" />
                        <Name language="en" text="Maple" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Maple (mathematical manipulation language) ist ein englischsprachiges Computeralgebrasystem (CAS) für Algebra, Analysis, diskrete Mathematik, Numerik und viele andere Teilgebiete der Mathematik. Es stellt ferner eine Umgebung für die Entwicklung mathematischer Programme zur Verfügung und ermöglicht die Visualisierung mathematischer Strukturen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Maple is a commercial computer algebra system developed and sold commercially by Maplesoft. Users can enter mathematics in traditional mathematical notation. Custom user interfaces can also be created. There is support for numeric computations, to arbitrary precision, as well as symbolic computation and visualization. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Maxima" website="http://maxima.sourceforge.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Maxima" />
                        <Name language="en" text="Maxima" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Maxima ist ein Computeralgebrasystem, das als Open-Source-Projekt unter der GNU General Public License (GPL) entwickelt wird. Implementiert ist Maxima in Common Lisp. Es existieren Versionen für Windows, Mac OS X, Linux und Android. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Maxima is a computer algebra system based on a 1982 version of Macsyma. It is written in Common Lisp and runs on all POSIX platforms such as OS X, Unix, BSD, and GNU/Linux as well as under Microsoft Windows and Android. It is free software released under the terms of the GNU General Public License. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Julia" website="http://julialang.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Julia" />
                        <Name language="en" text="Julia" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Julia ist eine höhere High-Performance-Programmiersprache, welche vor allem für wissenschaftliches Rechnen entwickelt wurde. Die Syntax erinnert stark an Matlab, wie auch andere technischen Programmiersprachen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Julia is a high-level dynamic programming language designed to address the requirements of high-performance numerical and scientific computing while also being effective for general purpose programming. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="R" website="http://www.r-project.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="R" />
                        <Name language="en" text="R" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                R ist eine freie Programmiersprache für statistisches Rechnen und statistische Grafiken. Sie ist in Anlehnung an die Programmiersprache S entstanden und weitgehend mit dieser kompatibel. Außerdem orientierten sich die Entwickler an der Programmiersprache Scheme. R ist Teil des GNU-Projekts und auf vielen Plattformen verfügbar. R gilt zunehmend als die Standardsprache für statistische Problemstellungen sowohl im kommerziellen als auch im wissenschaftlichen Bereich [...]. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                R is a free software programming language and software environment for statistical computing and graphics. The R language is widely used among statisticians and data miners for developing statistical software and data analysis. Polls and surveys of data miners are showing R's popularity has increased substantially in recent years. R is an implementation of the S programming language combined with lexical scoping semantics inspired by Scheme. S was created by John Chambers while at Bell Labs. R was created by Ross Ihaka and Robert Gentleman at the University of Auckland, New Zealand, and is currently developed by the R Development Core Team, of which Chambers is a member. R is named partly after the first names of the first two R authors and partly as a play on the name of S. R is a GNU project. The source code for the R software environment is written primarily in C, Fortran, and R. R is freely available under the GNU General Public License, and pre-compiled binary versions are provided for various operating systems. R uses a command line interface; however, several graphical user interfaces are available for use with R. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
            </ExampleGroup>
            
            <ExampleGroup internalName="CAD and 3D Modelling">
                <Names>
                    <Name language="de" text="CAD und 3D-Modellierung" />
                    <Name language="en" text="CAD and 3D Modelling" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für CAD- und 3D-Modellierungs-Software.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for CAD and 3D modelling software.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="AutoCAD" website="http://www.autodesk.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="AutoCAD" />
                        <Name language="en" text="AutoCAD" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                AutoCAD wurde als grafischer Zeichnungseditor von der Firma AutoDesk entwickelt. Hauptsächlich wurde AutoCAD als einfaches CAD-Programm mit Programmierschnittstellen zum Erstellen von technischen Zeichnungen verwendet. Heute umfasst die Produktpalette eine umfangreiche 3D-Funktion zum Modellieren von Objekten sowie spezieller Erweiterungen insbesondere für Ingenieure, Maschinenbauingenieure, Architekten, Innenarchitekten und Designfachleute sowie Geoinformatiker und Gebäudetechniker. AutoCAD ist grundsätzlich ein vektororientiertes Zeichenprogramm, das auf einfachen Objekten wie Linien, Polylinien, Kreisen, Bögen und Texten aufgebaut ist, die wiederum die Grundlage für kompliziertere 3D-Objekte darstellen. Die zu AutoCAD entwickelten Dateiformate .dwg sowie .dxf bilden einen Industriestandard zum Austausch von CAD-Daten. Laut Autodesk wurden seit der Erfindung des DWG-Formates rund drei Milliarden Dateien erstellt, davon wurden im Jahr 2006 eine Milliarde aktiv bearbeitet. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                AutoCAD is a commercial software application for 2D and 3D computer-aided design (CAD) and drafting - available since 1982 as a desktop application and since 2010 as a mobile web- and cloud-based app marketed as AutoCAD 360. [...] AutoCAD is used across a wide range of industries, by architects, project managers, engineers, designers, and other professionals. [...] As Autodesk's flagship product, by March 1986 AutoCAD had become the most ubiquitous CAD program worldwide. As of 2014, AutoCAD is in its twenty-ninth generation, and collectively with all its variants, continues to be the most widely used CAD program throughout most of the world. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="3ds Max" website="http://www.autodesk.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="3ds Max" />
                        <Name language="en" text="3ds Max" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                3ds Max (früher auch 3D Studio MAX) ist ein 3D-Computergrafik- und Animationsprogramm, das im Bereich Computerspiele, Comic, Animationen, Film (TV/Kino) als auch in gestalterischen Berufen wie Design oder Architektur seinen Einsatz findet. [...] Das umfangreiche Softwarepaket bietet unter anderem Partikelsysteme, Plug-ins für realistische physikalische Simulationen und Charakteranimationen, Polygonobjekte und mathematische Flächen (NURBS). Die Bandbreite reicht vom Output im Comicstil (Cel Shading) bis hin zu korrekt berechneten Lichtbrechungs- und Beugungseffekten an transparenten Objekten (Raytracing) mit indirekter Beleuchtung (Radiosity). Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Autodesk 3ds Max, formerly 3D Studio Max, is a professional 3D computer graphics program for making 3D animations, models, games and images. It is developed and produced by Autodesk Media and Entertainment. It has modeling capabilities, a flexible plugin architecture and can be used on the Microsoft Windows platform. It is frequently used by video game developers, many TV commercial studios and architectural visualization studios. It is also used for movie effects and movie pre-visualization. In addition to its modeling and animation tools, the latest version of 3ds Max also features shaders (such as ambient occlusion and subsurface scattering), dynamic simulation, particle systems, radiosity, normal map creation and rendering, global illumination, a customizable user interface, and its own scripting language. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Moment of Inspiration" website="http://www.moi3d.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Moment of Inspiration" />
                        <Name language="en" text="Moment of Inspiration" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Moment of Inspiration (MoI) ist ein 3D-Modellierungsprogramm für Microsoft Windows und Mac OS X, welches sich vor allem an Designer und Artisten Künstler anspricht richtet. Es unterstützt NURBS-Zeichenwerkzeuge und seine grafische Nutzerschnittstelle kann u.a. mit einem Grafiktablett benutzt werden. Quelle: Freie Übersetzung aus der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Moment of Inspiration (MoI) is a 3D modeling program designed for Microsoft Windows and Mac OS X, and is aimed at designers and artists. It supports precision and freeform NURBS drawing tools and its graphical user interface can be operated with a pen tablet. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="SketchUp" website="http://www.sketchup.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="SketchUp" />
                        <Name language="en" text="SketchUp" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                SketchUp ist eine Software zur Erstellung eines dreidimensionalen Modells am Computer. Von diesem Modell können Bilder oder Animationen erstellt werden. Aufgrund der schnellen Arbeitsweise und des Erscheinungsbildes der Ergebnisse spielt der Name auf die klassische Handskizze an. Man kann die erstellten Modelle auch zu Google Earth hochladen, sie müssen vor der Freigabe jedoch zunächst vom Google Earth Team gesichtet werden. [...]  Der Einsatzbereich reicht von Gebäudemodellen für Google Earth über grobe Entwurfsmodelle von Architekten zur Architekturdarstellung bis hin zur Illustration und Produktdesign. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                SketchUp [...] is a 3D modeling program for applications such as architectural, interior design, civil and mechanical engineering, film, and video game design. A freeware version, SketchUp Make, and a paid version with additional functionality, SketchUp Pro, are available. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
            </ExampleGroup>
            
            <ExampleGroup internalName="Audio">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Audio" />
                    <Name language="en" text="Audio" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Software aus dem Audio-Bereich.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for audio software.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Cubase" website="http://www.steinberg.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Cubase" />
                        <Name language="en" text="Cubase" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Cubase ist ein MIDI-Sequenzer und digitales Audiobearbeitungsprogramm der Hamburger Firma Steinberg. [...] Die Software wird in kommerziellen Tonstudios oder privaten Heimstudios eingesetzt. Sie bildet dort meist die Zentrale einer Produktionsumgebung für Musik oder Audioaufnahmen. Cubase kann nutzungsabhängig einzelne oder viele der Funktionalitäten wahrnehmen, die in einem analogen Tonstudio in Form von Geräten wie Bandmaschinen, Mischpulten, Effektgeräten oder elektronischen Klangerzeugern vorgehalten werden. Somit kann das Programm bei der Produktion entweder unterstützend oder ausschließlich genutzt werden, wobei letzteres die vollautomatische Wiederherstellung aller Einstellungen bietet ("Total Recall") und oft als Produktion "in the box" (ITB) bezeichnet wird. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Cubase is a music software product developed by German musical software and equipment company Steinberg for music recording, arranging and editing as part of a Digital Audio Workstation. It is one of the oldest DAWs to still enjoy widespread use. The first version, which ran on the Atari ST computer and recorded via MIDI only, was released in 1989. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="Ableton Live" website="http://www.ableton.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Ableton Live" />
                        <Name language="en" text="Ableton Live" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Ableton Live ist ein für Windows und Mac OS X verfügbarer Sequenzer der Berliner Softwarefirma Ableton und ein Werkzeug zur Musikproduktion, das sich sowohl an die Zielgruppe Live-Musiker/DJs richtet, die ihre Musik in Echtzeit auf der Bühne darbieten, als auch an Produzenten, die mit Hilfe dieser Software musikalische Arrangements erstellen möchten. Die Hauptstärken von Live liegen in der Echtzeitbearbeitung von Audioquellen (Samples), die je nach Belieben im Tempo und unabhängig davon in der Tonhöhe geändert (Time-Stretching), mit Effekten moduliert oder mit internen Instrumenten zusammengemischt werden können. Ebenso lassen sich Audioquellen in Echtzeit aufnehmen und virtuelle Instrumente oder Effekte (VST, ReWire etc.) ansteuern. Darüber hinaus ist Live in der Lage, MIDI-Geräte in die Performance einzubinden. Somit erlaubt Live das Komponieren / Improvisieren von Musik in Echtzeit, wobei die Software auch über so genannte MIDI-Controller (z. B. Tastatur, MIDI-Keyboard, Mischpult etc.) gesteuert werden kann. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Ableton Live is a software music sequencer and digital audio workstation for OS X and Windows. The latest major release of Live, Version 9, was released on March 5, 2013. In contrast to many other software sequencers, Live is designed to be an instrument for live performances as well as a tool for composing, recording, arranging, mixing and mastering. It is also used by DJs, as it offers a suite of controls for beatmatching, crossfading, and other effects used by turntablists, and was one of the first music applications to automatically beatmatch songs. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Reason" website="http://www.propellerheads.se/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Reason" />
                        <Name language="en" text="Reason" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Reason ist eine Musiksoftware der schwedischen Firma Propellerhead, die seit dem Jahr 2000 auf dem Markt ist und inzwischen in der Version 7 vorliegt. [...] Die Software ist als virtuelles Studiorack mit integriertem Sequenzer und Mixer konzipiert und läuft in der aktuellen Version 7 ab Windows 7 und Mac OS X 10.7 bis zu einer Samplingfrequenz von 96 kHz und 24 bit. Seit der Version 6 ist Reason mit dem vorher eigenständigen Programm Record verschmolzen. Seitdem kann Reason auch für Audioaufnahmen genutzt werden. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Reason is a computer program for creating and editing music developed by Swedish software developers Propellerhead Software. It emulates a rack of hardware synthesizers, samplers, signal processors, sequencers, and mixers, all of which can be freely interconnected in an arbitrary manner. Reason can be used either as a complete virtual music studio or as a collection of virtual instruments to be used with other sequencing software in a fashion that mimics "live" performance. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Pro Tools" website="http://www.avid.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Pro Tools" />
                        <Name language="en" text="Pro Tools" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Pro Tools ist eine Software zur Musikproduktion des amerikanischen Unternehmens Avid, welches das Programm 1995 von Digidesign aufkaufte. Seit Version 9 wird Pro Tools erstmals auch als reiner Sequenzer vertrieben, nachdem das Produkt viele Jahre lediglich als hochintegrierte DAW erhältlich war, d.h. Pro Tools konnte nur in Verbindung mit entsprechender Hardware erworben werden. Die aktuelle Version 11 ist für Mac OS X und Windows verfügbar und besonders in professionellen Tonstudios verbreitet. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Pro Tools is a digital audio workstation for Microsoft Windows and OS X, which is developed and manufactured by Avid Technology. It is widely used by professionals throughout the audio industries for recording and editing in music production, film scoring, film and television post production, musical notation and MIDI sequencing. Pro Tools can run as standalone software, or operate using a range of external A/D converters and internal PCI or PCIe audio cards with onboard DSP. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Audacity" website="http://audacity.sourceforge.net/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Audacity" />
                        <Name language="en" text="Audacity" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Audacity [...] ist ein freier Audioeditor und -rekorder. Es können auf beliebig vielen Spuren Audiodateien gemischt und bearbeitet werden. Audacity wurde in C++ programmiert und nutzt die wxWidgets-Bibliothek, um auf verschiedenen Betriebssystemen die gleiche grafische Benutzeroberfläche zur Verfügung zu stellen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Audacity is a free open source digital audio editor and recording computer software application, available for Windows, Mac OS X, Linux and other operating systems. Audacity was started in May 2000 by Dominic Mazzoni and Roger Dannenberg at Carnegie Mellon University. [...] In addition to recording audio from multiple sources, Audacity can be used for post-processing of all types of audio, including podcasts by adding effects such as normalization, trimming, and fading in and out. Audacity has also been used to record and mix entire albums, such as by Tune-Yards. It is also currently used in the UK OCR National Level 2 ICT course for the sound creation unit. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="Pure Data" website="http://puredata.info/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Pure Data" />
                        <Name language="en" text="Pure Data" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Pure Data (Abkürzung: Pd) ist eine datenstromorientierte Programmiersprache und Entwicklungsumgebung, die visuelle Programmierung benutzt. Sie wird vor allem zur Erstellung von interaktiver Multimedia-Software eingesetzt, etwa für Software-Synthesizer in der elektronischen Musik. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Pure Data (Pd) is a visual programming language developed by Miller Puckette in the 1990s for creating interactive computer music and multimedia works. While Puckette is the main author of the program, Pd is an open source project with a large developer base working on new extensions. It is released under a license similar to the BSD license. It runs on GNU/Linux, Mac OS X, iOS, Android and Windows. Older ports exist for FreeBSD and IRIX. Pd is very similar in scope and design to Puckette's original Max program, developed while he was at IRCAM, and is to some degree interoperable with Max/MSP, the commercial successor to the Max language. They may be collectively discussed as members of the Patcher family of languages. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Max" website="http://cycling74.com/products/max/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Max" />
                        <Name language="en" text="Max" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Max/MSP ist eine graphische Entwicklungsumgebung für Musik und Multimedia von Cycling '74, die für Echtzeitprozesse ausgelegt ist. Sie wird seit 20 Jahren von Komponisten, Musikern, Softwareentwicklern und Künstlern eingesetzt, um interaktive Software selbst zu erstellen – unabhängig von den ästhetischen Vorgaben kommerzieller Produkte. Insbesondere im Live-Betrieb ist diese Sprache in der akademischen elektronischen Musik, im Bereich des Live-Video und unter Laptop-Künstlern weit verbreitet. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Max is a visual programming language for music and multimedia developed and maintained by San Francisco-based software company Cycling '74. During its 20-year history, it has been used by composers, performers, software designers, researchers, and artists for creating recordings, performances, and installations. The Max program itself is modular, with most routines existing in the form of shared libraries. An API allows third-party development of new routines (called "external objects"). As a result, Max has a large user base of programmers not affiliated with Cycling '74 who enhance the software with commercial and non-commercial extensions to the program. Because of its extensible design and graphical interface (which represents the program structure and the GUI as presented to the user simultaneously), Max has been described as the lingua franca for developing interactive music performance software. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>   
                
            </ExampleGroup>
            
            <ExampleGroup internalName="Media">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Media" />
                    <Name language="en" text="Media" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Stoftware aus dem Media-Umfeld.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for media software.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Pure Data" website="http://puredata.info/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Pure Data" />
                        <Name language="en" text="Pure Data" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Pure Data (Abkürzung: Pd) ist eine datenstromorientierte Programmiersprache und Entwicklungsumgebung, die visuelle Programmierung benutzt. Sie wird vor allem zur Erstellung von interaktiver Multimedia-Software eingesetzt, etwa für Software-Synthesizer in der elektronischen Musik. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Pure Data (Pd) is a visual programming language developed by Miller Puckette in the 1990s for creating interactive computer music and multimedia works. While Puckette is the main author of the program, Pd is an open source project with a large developer base working on new extensions. It is released under a license similar to the BSD license. It runs on GNU/Linux, Mac OS X, iOS, Android and Windows. Older ports exist for FreeBSD and IRIX. Pd is very similar in scope and design to Puckette's original Max program, developed while he was at IRCAM, and is to some degree interoperable with Max/MSP, the commercial successor to the Max language. They may be collectively discussed as members of the Patcher family of languages. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Max" website="http://cycling74.com/products/max/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Max" />
                        <Name language="en" text="Max" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Max/MSP ist eine graphische Entwicklungsumgebung für Musik und Multimedia von Cycling '74, die für Echtzeitprozesse ausgelegt ist. Sie wird seit 20 Jahren von Komponisten, Musikern, Softwareentwicklern und Künstlern eingesetzt, um interaktive Software selbst zu erstellen – unabhängig von den ästhetischen Vorgaben kommerzieller Produkte. Insbesondere im Live-Betrieb ist diese Sprache in der akademischen elektronischen Musik, im Bereich des Live-Video und unter Laptop-Künstlern weit verbreitet. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Max is a visual programming language for music and multimedia developed and maintained by San Francisco-based software company Cycling '74. During its 20-year history, it has been used by composers, performers, software designers, researchers, and artists for creating recordings, performances, and installations. The Max program itself is modular, with most routines existing in the form of shared libraries. An API allows third-party development of new routines (called "external objects"). As a result, Max has a large user base of programmers not affiliated with Cycling '74 who enhance the software with commercial and non-commercial extensions to the program. Because of its extensible design and graphical interface (which represents the program structure and the GUI as presented to the user simultaneously), Max has been described as the lingua franca for developing interactive music performance software. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>    
                
                <ExampleProduct internalName="vvvv" website="http://www.vvvv.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="vvvv" />
                        <Name language="en" text="vvvv" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                vvvv ist eine grafische Entwicklungsumgebung für "Creative Coding", die von der vvvv-group (Joreg, Max Wolf, Sebastian Gregor, Sebastian Oschatz) entwickelt wird. vvvv dient der Erzeugung und Manipulation von Video-, Grafik- und Datenströmen in Echtzeit. [...] Eines der ersten Projekte, in denen die Software zum Einsatz kam, war die gemeinsam von Meso und 3deluxe realisierte Installation Cyberhelvetia auf der Expo 2002 in der Schweiz. Hierzu wurde mit Hilfe von vvvv eine große Reihe von interaktiven Anwendungen entwickelt, welche auf Sprache, Bewegungen und das Wetter reagierten. Im Laufe der letzten Jahre wurden zahlreiche weitere Projekte mit Hilfe von vvvv realisiert, besonders erwähnenswert ist dabei die Umsetzung des kompletten Licht-, Video- und Raumkonzeptes des Frankfurter Cocoon Clubs und des Fußball-Globus. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                vvvv [...] is a general purpose toolkit with a special focus on real-time video synthesis and programming large media environments with physical interfaces, real-time motion graphics, audio and video. vvvv uses a dataflow approach and a visual programming interface for rapid prototyping and developing. [...] vvvv is free for non-commercial use and available for download at its website. Any commercial uses require a license. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
            </ExampleGroup>
            
            <ExampleGroup internalName="Software Engineering">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Software-Entwicklung" />
                    <Name language="en" text="Software Engineering" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Software aus dem Umfeld der Software-Entwicklung.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for tools regarding software engineering.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="BlueJ" website="http://bluej.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="BlueJ" />
                        <Name language="en" text="BlueJ" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                BlueJ ist eine integrierte Entwicklungsumgebung für Java, welche speziell für Ausbildungszwecke konzipiert wurde. Insbesondere das Vermitteln von Zusammenhängen in der objektorientierten Programmierung steht im Mittelpunkt des Systems. Dem Benutzer stehen zur Programmierung ein Fenster mit einem verkürzten UML-Klassendiagramm und ein Texteditor mit Syntaxhervorhebung und Autovervollständigung zur Verfügung. Im Klassendiagramm kann der Benutzer Klassen erstellen und Assoziationen zwischen diesen schaffen. Änderungen am Diagramm wirken sich sofort auf den Quellcode aus und umgekehrt. [...] BlueJ kann kostenlos von der Homepage heruntergeladen werden und ist unter der GPL-Lizenz benutzbar. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                BlueJ is an integrated development environment (IDE) for the Java programming language, developed mainly for educational purposes, but also suitable for small-scale software development. BlueJ was developed to support the learning and teaching of object-oriented programming, and its design differs from other development environments as a result. The main screen graphically shows the class structure of an application under development (in a UML-like diagram), and objects can be interactively created and tested. This interaction facility, combined with a clean, simple user interface, allows easy experimentation with objects under development. Object-oriented concepts (classes, objects, communication through method calls) are represented visually and in its interaction design in the interface. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
                <ExampleProduct internalName="Koding" website="https://koding.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Koding" />
                        <Name language="en" text="Koding" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Koding ist eine Online-Entwicklungsumgebung des Unternehmens "Koding, Inc." Sie erlaubt es Softwareentwicklern zu programmieren und online zu kollaborieren, ohne dass eine klassische Entwicklungsumgebung und Software Development Kits notwendig sind. Die Plattform unterstützt verschiedene Sprachen, inklusive Python, Java, Perl, Node.js, Ruby, C, C++, PHP, and Go. Quelle: Freie Übersetzung der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Koding [...] is an online development environment owned by Koding, Inc. which allows software developers to program and collaborate online in a web browser without the needs of downloading the software development kits. The platform supports multiple programming languages, including Python, Java, Perl, Node.js, Ruby, C, C++, PHP, and Go. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                                
                
                <ExampleProduct internalName="JS Bin" website="http://jsbin.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="JS Bin" />
                        <Name language="en" text="JS Bin" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                JS Bin ist ein Werkzeug zum Experimentieren mit Web-Sprachen. Im Speziellen HTML, CSS und JavaScript, jedoch unterstützt JS Bin auch andere Sprachen wie z.B. Markdown, Jade und Sass. JS Bin ist eine Website zum Teilen von Quelltext. Zusammen mit dem Quelltext wird auch die Ausgabe auch mit anderen Entwicklern, Kollegen und/oder Studierenden getauscht. Während der Eingabe in den Editor kann jedermann in Echtzeit das Resultat sehen. Quelle: Freie Übersetzung des englischen Textes des Anbieters.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                JS Bin is a tool for experimenting with web languages. In particular HTML, CSS and JavaScript, but JS Bin also supports other languages too (like Markdown, Jade and Sass). JS Bin is ultimately a code sharing site. Along with the code, the complete output of the code is also shared with other developers, colleagues and/or students. As you type into one of the editor "panels", you and anyone watching your bin will see the output being generated in real-time in the output panel. Source: Provider.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>  
                
                <ExampleProduct internalName="Cloud9" website="http://c9.io/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Cloud9" />
                        <Name language="en" text="Cloud9" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Cloud9 bietet eine Open-Source Entwicklungsumgebung in der Cloud. Es unterstützt mehr als 40 Sprachen, wobei die Kernsprachen PHP, Ruby, Python, JavaScript/Node.js und Go sind. Es erlaubt Entwicklern sofort mit dem programmieren zu starten, wenn eine der vordefinierten Umgebungen (Workspaces) benutzt werden. Ferner können die Entwickler mit Partnern kollaborieren. Cloud9 bietet auch typische Funktionen zur Web-Entwicklung, wie eine Live-Vorschau und testen der Browser-Kompatibilität. Quelle: Freie Übersetzung der englischen Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Cloud9 provides an open source integrated development environment in the cloud. It supports more than 40 languages, with class A support for PHP, Ruby, Python, JavaScript/Node.js, and Go. It enables developers to get started with coding immediately with pre-setup environments (workspaces), collaborate with their peers with collaborative coding features, and web development features like live preview and browser compatibility testing. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct> 
                
            </ExampleGroup>
            
            <ExampleGroup internalName="Data Analytics">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Datenanalyse" />
                    <Name language="en" text="Data Analytics" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Software aus dem Bereich der Datenanalyse.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for software regarding data analytics.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="MATLAB" website="http://www.matlab.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="MATLAB" />
                        <Name language="en" text="MATLAB" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                MATLAB ist eine kommerzielle Software des Unternehmens The MathWorks, Inc. zur Lösung mathematischer Probleme und zur grafischen Darstellung der Ergebnisse. MATLAB ist primär für numerische Berechnungen mithilfe von Matrizen ausgelegt, woher sich auch der Name ableitet: MATrix LABoratory.
                                MATLAB dient im Gegensatz zu Computeralgebrasystemen nicht der symbolischen, sondern primär der numerischen (zahlenmäßigen) Lösung von Problemen. Die Software wird in der Industrie und an Hochschulen vor allem für numerische Simulation sowie Datenerfassung, Datenanalyse und -auswertung eingesetzt. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                MATLAB (matrix laboratory) is a multi-paradigm numerical computing environment and fourth-generation programming language. Developed by MathWorks, MATLAB allows matrix manipulations, plotting of functions and data, implementation of algorithms, creation of user interfaces, and interfacing with programs written in other languages, including C, C++, Java, and Fortran.
                                Although MATLAB is intended primarily for numerical computing, an optional toolbox uses the MuPAD symbolic engine, allowing access to symbolic computing capabilities. An additional package, Simulink, adds graphical multi-domain simulation and Model-Based Design for dynamic and embedded systems.
                                In 2004, MATLAB had around one million users across industry and academia. MATLAB users come from various backgrounds of engineering, science, and economics. MATLAB is widely used in academic and research institutions as well as industrial enterprises. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="Mathematica" website="http://www.mathematica.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Mathematica" />
                        <Name language="en" text="Mathematica" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Mathematica ist ein kommerzielles Softwarepaket des Unternehmens Wolfram Research und stellt eines der meistbenutzten mathematisch-naturwissenschaftlichen Programmpakete dar.
                                Das Softwarepaket "Mathematica" enthält unter anderem ein Computeralgebrasystem zur symbolischen Verarbeitung von Gleichungen, eine Numerik-Software zum numerischen Lösen oder Auswerten von Gleichungen, ein Visualisierungs-Tool zum Darstellen von Graphen und 3D/2D Graphiken sowie, eine Programmiersprache, die Elemente des prozeduralen, objektorientierten, funktionalen und regelbasierten Programmierens in sich vereint. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Mathematica is a computational software program used in many scientific, engineering, mathematical and computing fields, based on symbolic mathematics. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="R" website="http://www.r-project.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="R" />
                        <Name language="en" text="R" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                R ist eine freie Programmiersprache für statistisches Rechnen und statistische Grafiken. Sie ist in Anlehnung an die Programmiersprache S entstanden und weitgehend mit dieser kompatibel. Außerdem orientierten sich die Entwickler an der Programmiersprache Scheme. R ist Teil des GNU-Projekts und auf vielen Plattformen verfügbar. R gilt zunehmend als die Standardsprache für statistische Problemstellungen sowohl im kommerziellen als auch im wissenschaftlichen Bereich [...]. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                R is a free software programming language and software environment for statistical computing and graphics. The R language is widely used among statisticians and data miners for developing statistical software and data analysis. Polls and surveys of data miners are showing R's popularity has increased substantially in recent years. R is an implementation of the S programming language combined with lexical scoping semantics inspired by Scheme. S was created by John Chambers while at Bell Labs. R was created by Ross Ihaka and Robert Gentleman at the University of Auckland, New Zealand, and is currently developed by the R Development Core Team, of which Chambers is a member. R is named partly after the first names of the first two R authors and partly as a play on the name of S. R is a GNU project. The source code for the R software environment is written primarily in C, Fortran, and R. R is freely available under the GNU General Public License, and pre-compiled binary versions are provided for various operating systems. R uses a command line interface; however, several graphical user interfaces are available for use with R. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="RapidMiner" website="http://rapidminer.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="RapidMiner" />
                        <Name language="en" text="RapidMiner" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                RapidMiner [...] ist eine Umgebung für maschinelles Lernen und Data-Mining. Experimente können aus einer großen Zahl von nahezu beliebig schachtelbaren Operatoren erzeugt werden. Der Experimentaufbau wird durch XML beschrieben und mittels einer graphischen Benutzeroberfläche entwickelt. RapidMiner deckt sowohl Forschungs- als auch industrielle und wirtschaftliche Anwendungen ab. [...] RapidMiner beinhaltet mehr als 500 Operatoren für alle Aufgaben der Wissensentdeckung in Datenbanken, d.h. Operatoren für Ein- und Ausgabe, Datenvorverarbeitung, maschinelles Lernen, Data-Mining, Text Mining, Web Mining, automatische Stimmungsanalyse aus Internet-Diskussionsforen (Sentiment Analysis, Opinion Mining), Zeitreihenanalyse und Prognose. Zusätzlich stehen mehr als 20 Verfahren bereit, auch hochdimensionale Daten und Modelle zu visualisieren. RapidMiner wurde in Java geschrieben und kann daher auf allen gängigen Betriebssystemen verwendet werden. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                RapidMiner is a software platform developed by the company of the same name that provides an integrated environment for machine learning, data mining, text mining, predictive analytics and business analytics. It is used for business and industrial applications as well as for research, education, training, rapid prototyping, and application development and supports all steps of the data mining process including results visualization, validation and optimization.[1] RapidMiner is developed on a business source model which means the core and earlier versions of the software are available under an OSI-certified open source license on Sourceforge. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>                
                
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Video-Based Learning">
            
            <Names>
                <Name language="de" text="Video Based Learning" />
                <Name language="en" text="Video-Based Learning" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        In dieser Gruppe sind Video-Lösungen zu finden.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        In this group are video solutions collected.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Mandatory</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Possible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Impossible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>4</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Both</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Impossible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Impossible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Video Platforms">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Video-Plattformen" />
                    <Name language="en" text="Video Platforms" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Video-Plattformen um eigene Lehr- und Lernvideos zur Verfügung zu stellen.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Video platforms to provide teaching and learning videos.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                <ExampleProduct internalName="iTunesU" website="http://www.apple.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="iTunesU" />
                        <Name language="en" text="iTunesU" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                iTunes U ist eine am 30. Mai 2007 von Apple ins Leben gerufene Plattform zur kostenlosen Bereitstellung und der Verwaltung von Lernmaterialien [...] innerhalb des Apple iTunes Stores. Über iTunes U lassen sich bspw. ganze Vorlesungsreihen, Sprachkurse, Interviews oder Campus-Touren hunderter von Universitäten und Fachhochschulen, darunter z. B. renommierte Institutionen wie das MIT, Oxford oder Stanford, kostenlos herunterladen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                The service was created to manage, distribute, and control access to educational audio and video content for students in a college or university. Member institutions have the opportunity to have their own iTunes U site, which facilitates searching for material. The online service is free for uploading or downloading these documents. iTunes U includes lectures, language lessons, lab demonstrations, sports, and campus tours provided by many colleges and universities [...]. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="YouTube" website="http://www.youtube.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="YouTube" />
                        <Name language="en" text="YouTube" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                YouTube [...] ist ein Videoportal des US-amerikanischen Unternehmens Google Inc. mit Sitz im kalifornischen San Bruno. Die Benutzer können auf dem Portal kostenlos Video-Clips ansehen, bewerten und selber hochladen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                YouTube is a video-sharing website headquartered in San Bruno, California. [...] The site allows users to upload, view, and share videos, and it makes use of Adobe Flash Video and HTML5 technology to display a wide variety of user-generated and corporate media video. Available content includes video clips, TV clips, music videos, and other content such as video blogging, short original videos, and educational videos. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="ScienceStage" website="http://sciencestage.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="ScienceStage" />
                        <Name language="en" text="ScienceStage" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                ScienceStage ist ein globales wissenschaftsorientiertes Multimediaportal mit Schwerpunkt Online-Video-Streaming. Es soll die Kommunikation zwischen Wissenschaftlern und Berufspraktikern unterstützen. Zudem können Hochschullehrer, Praktiker, Studenten und wissenschaftsinteressierte Personen die Website als virtuelles Recherche-, Lehr- und Weiterbildungsmittel verwenden. Die Videoinhalte umfassen vor allem Konferenzmitschnitte, Interviews, Dokus, Webinare und Tutorien. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                ScienceStage is a global, science-oriented multimedia portal that specializes in online video streaming, which is used to support communication between scientists, scholars, researchers in industry, and professionals. It is also used by academics and students as a virtual educational tool. Video content ranges from conference recordings, to interviews, documentaries, webinars, and tutorials. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                <ExampleProduct internalName="Vimeo" website="https://vimeo.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Vimeo" />
                        <Name language="en" text="Vimeo" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Vimeo ist ein 2004 gegründetes Videoportal des US-amerikanischen Unternehmens Vimeo LLC mit Sitz in White Plains im Bundesstaat New York. Videos dürfen ausschließlich von Personen hochgeladen werden, die an der Produktion wesentlich beteiligt waren. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Vimeo [...] is a U.S.-based video-sharing website on which users can upload, share and view videos. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
            </ExampleGroup>
            
            <ExampleGroup internalName="Screencasting Software">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Screencasting-Software" />
                    <Name language="en" text="Screencasting Software" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Mithilfe von Screencasting-Software kann der Bildschirminhalt (ggf. zusammen mit einer Kameraansicht) als Video aufgezeichnet werden: Diese Werkzeuge können somit u.a. für Tutorien und Vorlesungsmitschnitte verwendet werden.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            With screencasting software it is possible to record the computer screen (e.g. together with a camera stream) as video: Therefore, this tools are usable to create e.g. tutorials and recordings of lectures, etc.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
				<ExampleProduct internalName="Adobe Captivate" website="http://www.adobe.com/products/captivate.html">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Adobe Captivate" />
                        <Name language="en" text="Adobe Captivate" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Adobe Captivate ist ein E-Learning- und Screenrecording-Werkzeug [...]. Dieses Autorenwerkzeug eignet sich dazu, interaktive Simulationen, Tutorials, Software-Demos, szenario-basierte Schulungen, E-Learning-Anwendungen, Wissensspiele und –tests zu entwickeln. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Adobe Captivate is an electronic learning tool for Microsoft Windows [...] and [...] Mac OS X which can be used to author software demonstrations, software simulations, branched scenarios, and randomized quizzes in .swf format. It can also convert Adobe Captivate generated .swf to .avi which can be uploaded to video hosting websites. For software simulations, Captivate can use left or right mouse clicks, key presses and rollover images. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
                <ExampleProduct internalName="Camtasia Studio" website="http://www.techsmith.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Camtasia Studio" />
                        <Name language="en" text="Camtasia Studio" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Camtasia Studio ist eine kommerzielle Software zur Bildschirmaufnahme (Screencasting) am Computer. Entwickler ist die Firma TechSmith. Der Inhalt des Bildschirms kann ganz oder teilweise aufgenommen und weiterverarbeitet werden. [...] Mit der zunehmenden Verbreitung von E-Learning-Angeboten wird Camtasia Studio inzwischen von vielen Bildungsanbietern im kommerziellen und nicht-kommerziellen Bereich zur Erstellung von Video-Tutorials verwendet. Aufgrund der relativ einfachen Handhabung des Programms sowie der, vor allem für den Einsatz in E-Learning-Bereichen konzipierten, Software kommt das Programm an verschiedenen Universitäten zum Einsatz oder wird zumindest empfohlen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Camtasia Studio and Camtasia for Mac are software suites, created and published by TechSmith, for creating video tutorials and presentations directly via screencast, or via a direct recording plug-in to Microsoft PowerPoint. [...] Both versions of Camtasia started as enhanced screen capture programs and have evolved to integrate screen capture and post processing tools targeted at the educational and information multimedia development marketplace. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
				<ExampleProduct internalName="CamStudio" website="http://camstudio.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="CamStudio" />
                        <Name language="en" text="CamStudio" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                CamStudio ist eine freie Software zur Aufnahme von Screencasts als Video. Die Software kann sowohl den ganzen Bildschirm als auch nur einen Ausschnitt davon aufnehmen. CamStudio unterstützt mehrere Codec-Verfahren (unter anderem Cinepak von Radius) für das AVI-Videocontainerformat und den anschließenden Export in einen Flash-Film im SWF-Format. Das Programm verfügt über eine Sprachaufnahmefunktionalität. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                CamStudio is a screencasting program for Microsoft Windows released as free software. The software renders videos in an AVI format. It can also convert these AVIs into Flash Video format, embedded in SWF files. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
            </ExampleGroup>  
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="VR-Based Learning">
            <Names>
                <Name language="de" text="VR Based Learning" />
                <Name language="en" text="VR-Based Learning" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe zeigt Software für Lehre und Lernen in virtuellen Welten.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group shows software for teaching and learning at virtual worlds.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Impossible</VideoContent>
                <Tutoring>Possible</Tutoring>
                <UserComments>Impossible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Possible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>2</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Possible</Assessments>
                <StudentRoles>Possible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="VR-Based Learning">
                <Names>
                    <Name language="de" text="VR-basiertes Lernen" />
                    <Name language="en" text="VR-Based Learning" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für das Umfeld des VR-basierten Lernens.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for the environment of VR-based learning.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Minecraft" website="http://www.minecraft.net">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Minecraft" />
                        <Name language="en" text="Minecraft" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Minecraft ist ein Indie Open-World-Spiel, das vom schwedischen Programmierer Markus "Notch" Persson entwickelt wurde. Es wird nun von seiner Firma Mojang veröffentlicht und weiterentwickelt.
                                In dem Spiel kann der Spieler Konstruktionen aus zumeist würfelförmigen Blöcken in einer 3D-Welt bauen. Außerdem kann der Spieler diese Welt erkunden, Ressourcen sammeln, gegen Monster kämpfen und die Blöcke zu anderen Gegenständen weiterverarbeiten. In Minecraft gibt es hauptsächlich zwei Spielmodi: den Überlebensmodus, in dem der Spieler Ressourcen sammeln muss und eine Gesundheitsleiste hat, und den Kreativ-Modus, in dem es keine Gesundheit gibt und dem Spieler unbegrenzte Mengen an Ressourcen zur Verfügung stehen.
                                Minecraft kann zur Simulation von z.B. elektrischen bzw. Logik-Schaltungen benutzt werden (Stichwort: "Redstone"). Darüberhinaus gibt es kostenlose Erweiterungen, mit denen sich Simulationen z.B. aus dem Bereich der Atomtechnik durchführen lassen (Stichwort: "IndustrialCraft"). Minecraft ermöglicht das kollaborative Zusammenarbeiten von bis zu 1.000 Personen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Minecraft is a sandbox indie game originally created by Swedish programmer Markus "Notch" Persson and later developed and published by Mojang. Minecraft is an open world game that has no specific goals for the player to accomplish, allowing players a large amount of freedom in choosing how to play the game.
                                Minecraft is able to simulate e.g. electrical and logic circuits (keyword: "redstone"). Further, there are free extensions to simulate e.g. activities around nuclear technology (keyword: "IndustrialCraft"). Minecraft enables collaborative work for up to 1,000 users. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
                
                <ExampleProduct internalName="Second Life" website="http://secondlife.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Second Life" />
                        <Name language="en" text="Second Life" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Second Life [...] ist eine Online-3D-Infrastruktur für von Benutzern gestaltete virtuelle Welten, in der Menschen durch Avatare interagieren, spielen, Handel betreiben und anderweitig kommunizieren können. [...] Im Bereich des E-Learnings findet Second Life als Technologieplattform unter anderem für Übungen im Grenzschutz Anwendung. Darüber hinaus haben sich virtuelle Welten als Plattformen herauskristallisiert, um Sprache zu vermitteln, da kulturelle Kontexte aufgespannt werden können, in denen Sprache vermittelt werden kann. So kann ein Spanischkurs im Kontext spanischer Architektur, Kleidung und Musik stattfinden, indem die Avatare Flamenco-Animationen abspielen und gleichzeitig das Geräusch von Kastagnetten abgespielt wird. Sprachcoaches können in dem so aufgespannten kulturellen Kontext die jeweilige Sprache anschaulich vermitteln. Zudem können Situationen im Sprachkontext durch Simulation der realen Welt, ebenso die audiovisuell dargestellten Folgen und Konsequenzen, durch Sprachhandlungen mit echten Menschen dargestellt werden [...]. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Second Life is an online virtual world, developed by Linden Lab (a company based in San Francisco) [...]. [...] Second Life is used as a platform for education by many institutions, such as colleges, universities, libraries and government entities. There are over one hundred regions used for educational purposes covering subjects such as chemistry and English. Instructors and researchers in Second Life favour it because it is more personal than traditional distance learning. Research has uncovered development, teaching and/or learning activities which use Second Life in over 80 percent of UK universities. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="VR-Labs">
            <Names>
                <Name language="de" text="VR-Labs" />
                <Name language="en" text="VR Labs" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe repräsentiert virtuelle Labore.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group represents virtual laboratories.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Possible</VideoContent>
                <Tutoring>Possible</Tutoring>
                <UserComments>Impossible</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Impossible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>1</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>3</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Impossible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Impossible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Impossible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Impossible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="VR-Labs">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Virtuelle Labore" />
                    <Name language="en" text="Virtual Labs" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für das Umfeld der VR-Labs.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for the environment of VR labs.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="Labster" website="http://www.labster.com/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Labster" />
                        <Name language="en" text="Labster" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Labster ermöglicht verschiedenen Lern-Stile und steigert die Effizienz der Curriculum-Planung: Strukturiert für schnelles und integriertes Lernen, liegen Labsters Innovationen in seiner Faszination auf Studierende, in den Story-basierenden Fällen, dem herausragendem Design und der unbegrenzten Freiheit das gesamte Labor zu erkunden und zu erfahren. Quelle: Freie Übersetzung der englischen Website des Herstellers.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Labster appeal to various learning styles and make curriculum planning more efficient: Structured for accelerated and integrated learning, Labster’s innovation lies in its ability to fascinate students with story-based cases, outstanding design, and the unlimited freedom to explore the full lab experience. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
				<ExampleProduct internalName="THIX Chemist" website="http://thixlab.com">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="THIX Chemist" />
                        <Name language="en" text="THIX Chemist" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Chemist ist ein interaktives virtuelles Chemielabor um verschiedene Experimente auszuprobieren, Chemikalien zu erkunden und dabei wissenschaftliche Forschungen zu betreiben. [...] Chemist kann ohne Internetverbindung ausgeführt werden: es gibt eine integrierte Datenbank mit Hunderten von Reagenzien und Reaktionen. Weitere neue Chemikalien und Reaktionen werden ebenfalls über einen automatischen Download der Online-Datenbank verfügbar gemacht. [...] Chemist zeigt automatisch zu den Reaktionseffekten die entsprechenden Formeln an und erleichtert so eine fundierte Lernerfahrung. Quelle: Freie Übersetzung der englischen Website des Herstellers.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Chemist is an interactive virtual chemistry lab for trying different experiments, exploring various chemicals and doing scientific researches. [...] Chemist can run without connection to the Internet: there is a built-in database with hundreds of reagents and reactions. More new chemicals and reactions will also be available via an automatic download from the online database. [...] Chemist automatically shows reaction effects and the corresponding formulas, facilitating a more involved learning experience. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
				<ExampleProduct internalName="Minecraft" website="http://www.minecraft.net">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="Minecraft" />
                        <Name language="en" text="Minecraft" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                Minecraft ist ein Indie Open-World-Spiel, das vom schwedischen Programmierer Markus "Notch" Persson entwickelt wurde. Es wird nun von seiner Firma Mojang veröffentlicht und weiterentwickelt.
                                In dem Spiel kann der Spieler Konstruktionen aus zumeist würfelförmigen Blöcken in einer 3D-Welt bauen. Außerdem kann der Spieler diese Welt erkunden, Ressourcen sammeln, gegen Monster kämpfen und die Blöcke zu anderen Gegenständen weiterverarbeiten. In Minecraft gibt es hauptsächlich zwei Spielmodi: den Überlebensmodus, in dem der Spieler Ressourcen sammeln muss und eine Gesundheitsleiste hat, und den Kreativ-Modus, in dem es keine Gesundheit gibt und dem Spieler unbegrenzte Mengen an Ressourcen zur Verfügung stehen.
                                Minecraft kann zur Simulation von z.B. elektrischen bzw. Logik-Schaltungen benutzt werden (Stichwort: "Redstone"). Darüberhinaus gibt es kostenlose Erweiterungen, mit denen sich Simulationen z.B. aus dem Bereich der Atomtechnik durchführen lassen (Stichwort: "IndustrialCraft"). Minecraft ermöglicht das kollaborative Zusammenarbeiten von bis zu 1.000 Personen. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                Minecraft is a sandbox indie game originally created by Swedish programmer Markus "Notch" Persson and later developed and published by Mojang. Minecraft is an open world game that has no specific goals for the player to accomplish, allowing players a large amount of freedom in choosing how to play the game.
                                Minecraft is able to simulate e.g. electrical and logic circuits (keyword: "redstone"). Further, there are free extensions to simulate e.g. activities around nuclear technology (keyword: "IndustrialCraft"). Minecraft enables collaborative work for up to 1,000 users. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
            </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

        <ProductGroup internalName="Wikis">
            <Names>
                <Name language="de" text="Wikis" />
                <Name language="en" text="Wikis" />
            </Names>
            
            <Descriptions>
                <Description language="de">
                    <Text>
                        Diese Gruppe enthält Wiki-Software die sich zur Lehr- und Lernzwecken einsetzen lassen.
                    </Text>
                </Description>
                <Description language="en">
                    <Text>
                        This group contains Wiki software which are useable to teach and learn.
                    </Text>
                </Description>
            </Descriptions>
            
            <SharedProperties>
                <VideoContent>Possible</VideoContent>
                <Tutoring>Impossible</Tutoring>
                <UserComments>Mandatory</UserComments>
                <SynchronousInteraction>Impossible</SynchronousInteraction>
                <AsynchronousInteraction>Possible</AsynchronousInteraction>
                <MinAmountAccesses>2</MinAmountAccesses>
                <MaxAmountAccesses>3</MaxAmountAccesses>
                <Downloads>Possible</Downloads>
                <ShowLearningObjectives>Possible</ShowLearningObjectives>
                <Purpose>Support4Lecture</Purpose>
                <CloudBased>Possible</CloudBased>
                <Intranet>Possible</Intranet>
                <Assessments>Impossible</Assessments>
                <StudentRoles>Possible</StudentRoles>
                <DisplayEquations>Possible</DisplayEquations>
                <WriteEquations>Possible</WriteEquations>
                <TeachingTypePresentation>Possible</TeachingTypePresentation>
                <TeachingTypeDevelopment>Possible</TeachingTypeDevelopment>
                <TeachingTypeExplorative>Possible</TeachingTypeExplorative>
            </SharedProperties>
            
            <ExampleGroup internalName="Wikis">
                <Names>
                    <Name language="de" text="Wikis" />
                    <Name language="en" text="Wikis" />
                </Names>
                <Descriptions>
                    <Description language="de">
                        <Text>
                            Einige Beispiele für Wiki-Software.
                        </Text>
                    </Description>
                    <Description language="en">
                        <Text>
                            Some examples for Wiki software.
                        </Text>
                    </Description>
                </Descriptions>
                
                <ExampleProduct internalName="MediaWiki" website="http://www.mediawiki.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="MediaWiki" />
                        <Name language="en" text="MediaWiki" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                MediaWiki ist eine frei verfügbare Verwaltungssoftware für Inhalte in Form eines Wiki-Systems. Dies bedeutet, dass jeder Benutzer die Inhalte per Zugriff über den Browser ändern kann. Sie wurde ursprünglich für die freie Enzyklopädie Wikipedia entwickelt. MediaWiki steht unter der GPL-Lizenz und ist frei und kostenlos verfügbar. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                MediaWiki is a free and open-source wiki app, used to power wiki websites such as Wikipedia [and] Wiktionary [...], developed by the Wikimedia Foundation and others. It also runs thousands of other websites. It is written in the PHP programming language and uses a backend database. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
				<ExampleProduct internalName="DokuWiki" website="https://www.dokuwiki.org/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="DokuWiki" />
                        <Name language="en" text="DokuWiki" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                DokuWiki ist eine freie Wiki-Software, die unter der GPL 2 lizenziert und in der Programmiersprache PHP geschrieben wurde. Zum Speichern der Inhalte und der Metadaten werden einfache Textdateien genutzt und keine SQL-Datenbank wie bei vielen anderen Wiki-Engines. Inhalt und Metadaten von Wikiseiten werden bei DokuWiki strikt getrennt, um die Wikiquellseiten gut leserlich zu halten. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                DokuWiki is a simple to use and highly versatile Open Source wiki software that doesn't require a database. It is loved by users for its clean and readable syntax. The ease of maintenance, backup and integration makes it an administrator's favorite. Built in access controls and authentication connectors make DokuWiki especially useful in the enterprise context and the large number of plugins contributed by its vibrant community allow for a broad range of use cases beyond a traditional wiki. Source: Website of the manufacturer.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
				<ExampleProduct internalName="MoinMoinWiki" website="https://moinmo.in/">
                    <Names>
                        <Name language="de" text="MoinMoinWiki" />
                        <Name language="en" text="MoinMoinWiki" />
                    </Names>
                    <Descriptions>
                        <Description language="de">
                            <Text>
                                MoinMoin ist eine auf PikiPiki basierende freie Wiki-Software, die in der Programmiersprache Python geschrieben ist. [...] Voraussetzung zur Installation von MoinMoin ist Python ab Version 2.3, das für die gängigen Betriebssysteme verfügbar ist; Python 3.x wird noch nicht unterstützt. Quelle: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                        <Description language="en">
                            <Text>
                                MoinMoin is a wiki engine implemented in Python, initially based on the PikiPiki wiki engine. [...] The MoinMoin code is licensed under the GNU General Public License v2, or (at the user's option) any later version (except some 3rd party modules that are licensed under other Free Software licenses compatible with the GPL). Dozens of organizations use MoinMoin to run public wikis, including free software projects Ubuntu, Apache, Debian, FreeBSD. Source: Wikipedia.
                            </Text>
                        </Description>
                    </Descriptions>
                </ExampleProduct>
				
           </ExampleGroup>
        </ProductGroup>

    </ProductsGroup>

	<ResultStrings>
		<GoodInfluence>
			<String language="de">Positiver Einfluss</String>
			<String language="en">Positive influence</String>
		</GoodInfluence>
		
		<BadInfluence>
			<String language="de">Negativer Einfluss</String>
			<String language="en">Negative influence</String>
		</BadInfluence>
		
		<TextResults>
			<String language="de">Ergebnisse</String>
			<String language="en">Results</String>
		</TextResults>
		
		<TextMatch>
			<String language="de">Übereinstimmung mit Ihren Antworten</String>
			<String language="en">match with your answers</String>
		</TextMatch>
		
		<TextGroup>
			<String language="de">Format</String>
			<String language="en">Format</String>
		</TextGroup>
		
		<TextExamples>
			<String language="de">Beispiele für</String>
			<String language="en">Examples for</String>
		</TextExamples>
		
		<TextOptionen>
			<String language="de">Optionen</String>
			<String language="en">Options</String>
		</TextOptionen>
		
		<TextHeaderPrefix>
			<String language="de">Ihre E-Learning-Empfehlung</String>
			<String language="en">Your E-Learning Recommendation</String>
		</TextHeaderPrefix>
		
		<TextRestart>
			<String language="de">Den Fragebogen erneut starten</String>
			<String language="en">Restart the questionnaire</String>
		</TextRestart>
		
		<TextHeader1>
			<String language="de">Unten sehen Sie eine Empfehlung für verschiedene Gruppen von E-Learning-Systemen, basierend auf
		Ihren Antworten. Bitte wählen Sie eine Gruppe, um Beispiele sehen zu können. Zunächst sehen Sie nur die Top Sechs
		aller E-Learning-Gruppen: Mit der nachfolgenden Schaltfläche (siehe Optionen) können Sie auch alle
		Gruppenergebnisse einsehen.</String>
			<String language="en">Below you can find your e-learning recommendation, based on your answers. Please
		choose a group to view the respective examples. Initially, just the top six groups are visible. With
		the options below, you can access the results of all groups.</String>
		</TextHeader1>
		
		<TextHeader2>
			<String language="de">Bitte beachten Sie, dass nur Beispiele in den Gruppen dargestellt werden. Die Aufzählung hat keinen
		Anspruch auf Vollständigkeit. Möglicherweise existiert in Ihrer Hochschule eine E-Learning-Strategie: Bitte erkundigen
		Sie sich, inwieweit Sie die hier vorgeschlagenen Formate einsetzen können und dürfen. Einige der aufgeführten Formate
		benutzen "die Cloud". Das bedeutet, dass sie Dienste von Dritten einsetzen. Bitte halten Sie aus diesen Gründen
		Rücksprache mit Ihrem Datenschutzbeauftragten, der Sie zu diesen Themen beraten kann.</String>
			<String language="en">Please consider that the examples below are only a restricted amount and not a
		complete listing of results. It is possible that your university provides an e-learning strategy:
		Please make sure that you can use the given formats. Some formats are using cloud services. Please
		consider the privacy policy of your university to ensure that you can use these formats. Several
		formats are only available at a charge; others are free. Please enquire information about possible
		fees at your institution and consider that also products free of charge can be linked to other costs.
		Finally, it is possible that the format of choice treats students anonymously. If this is not wanted,
		please consider countermeasures.</String>
		</TextHeader2>
		
		<TextHeader3>
			<String language="de">Einige der hier vorgestellten Formate sind kostenpflichtig, andere Formate sind dagegen ohne Kosten
		frei erhältlich. Für viele kostenpflichtige Formate können kostenlose Alternativen gefunden werden. Bei dem Einsatz
		einiger Formate können Folgekosten entstehen. Beachten Sie außerdem, dass die Studierenden in einigen Formaten anonym
		auftreten können. Sollten Sie dies nicht wünschen, prüfen Sie bitte geeignete Gegenmaßnahmen.</String>
			<String language="en"></String>
		</TextHeader3>
		
		<AnswerYes>
			<String language="de">Ja</String>
			<String language="en">Yes</String>
		</AnswerYes>
		
		<AnswerNo>
			<String language="de">Nein</String>
			<String language="en">No</String>
		</AnswerNo>
		
		<AnswerStudentCount1>
			<String language="de">1 bis 12</String>
			<String language="en">1 til 12</String>
		</AnswerStudentCount1>
		
		<AnswerStudentCount2>
			<String language="de">13 bis 48</String>
			<String language="en">13 til 48</String>
		</AnswerStudentCount2>
		
		<AnswerStudentCount3>
			<String language="de">49 bis 500</String>
			<String language="en">49 til 500</String>
		</AnswerStudentCount3>
		
		<AnswerStudentCount4>
			<String language="de">mehr als 500</String>
			<String language="en">more than 500</String>
		</AnswerStudentCount4>
		
		<AnswerSkipped>
			<String language="de">Übersprungen</String>
			<String language="en">Skipped</String>
		</AnswerSkipped>
		
		<AnswerSupportLecture>
			<String language="de">Vorlesung/Übung etc. unterstützen</String>
			<String language="en">Support Lecture</String>
		</AnswerSupportLecture>
		
		<AnswerReplaceLecture>
			<String language="de">Präsenzveranstaltung ersetzen</String>
			<String language="en">Replace on-site attendance</String>
		</AnswerReplaceLecture>
		
	</ResultStrings
</xml>
